<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr">
  <id>https://narno.com/tags/jeux-video/</id>
  <title>Narno.com - Jeux vidéo</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je parle de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/tags/jeux-video/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/tags/jeux-video/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2012-07-07T02:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Narno.com</name>
    <uri>https://narno.com/</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/installer-dayz-facilement/</id>
    <title>Installer DayZ facilement</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p><a href="http://dayzmod.com/"><em>DayZ Mod</em></a> est un mod (modification) du jeu <a href="http://www.arma2.com/">ARMA II</a>. Ce mod vous plonge dans un monde apocalyptique ou seule la survie compte et ou les zombies et les bandits ne vous épargnerons pas !</p>
<p>Réalisé par Dean &quot;Rocket&quot; Hall, DayZ est encore en béta et son installation n'est pas très évidente : De nombreux joueurs n'ont pas réussi à la première tentative et d'autres ont abandonnés.</p>
<p>Afin de simplifier les étapes d'installation et de démarrage du mod, j'ai créé un installe(u)r qui se charge de télécharger les fichiers (dans la bonne version), de les installer où il faut et de créer un raccourci de lancement rapide sur le bureau.</p>
<p>Pour le télécharger, rendez-vous sur le mini-site GitHub dédié : <a href="http://narno-archives.github.io/DayZ-Installer/"><em>DayZ-Installer</em></a>.</p>
<p><img src="/images/DayZ-Mod-Installer-0.0.1.5.png" alt="Capture d&#039;écran" width="513" loading="lazy" /></p>
<p><strong>Update septembre 2012 :</strong> Depuis la version 1.7.2.x, l'installer ne fonctionne plus car les fichiers du mod ont été packagés dans une unique archive. Si j'ai le courage, je prendai de temps de l'adapter.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/installer-dayz-facilement/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2012-07-07T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2012-07-07T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/</id>
    <title>Skin Drupal pour Nintendo DS R4</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>J'ai récemment fais l'acquisition d'un <a href="http://www.r4ndsl.com/">R4</a> pour Nintendo DS. Egalement connu sous le nom de &quot;linker&quot;, cette cartouche spéciale permet de charger des ROMs via une Micro SD Card.</p>
<p>Etant donné qu'il n'existe pas de démo sur DS, cet accessoires me permet de tester les jeux avant des acheter (oui, j'achète encore des jeux). D'autre part, vous pouvez également transformer votre console portable en lecteur multimédia (MP3, vidéos, etc.)</p>
<img style="float: right;" src="/images/nds-r4-drupal-skin.png" alt="Skin Drupal pour Nintendo DS R4">
<p>Pour en revenir au sujet initiale, connaissant mon fanatisme pour <a href="http://drupal.org/">Drupal</a>, <a href="http://kobuta.fr/blog">Oni</a> a réalisé une skin aux couleurs de mon CMS chéri.
Pour l'installer, il vous suffit de télécharger le fichier joint et de le décompresser dans le répertoire sytem de votre cartouche.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2008-11-08T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2008-11-08T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/left-4-dead-pre-commande/</id>
    <title>Left 4 Dead : pré-commande</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Je viens de pré-commander <a href="http://store.steampowered.com/app/500/">Left 4 Dead</a> sur Steam cette semaine, afin de pouvoir jouer à la démo ce soir (avant la sortie prévu dans 10 jours).</p>
<p><img src="/images/left4dead.jpg" alt="Left 4 Dead" width="480" loading="lazy" /></p>
<p>Bon, pour le moment c'est pas gagner : le téléchargement est terriblement lent (dois y avoir des amateurs !) et je n'ai pas pu le lancer avant de rentrer du taff. Bref, en patientant, j'écris ce petit billet.</p>
<p>Un peu de feedback quand j'aurai tester la bête, ça va saigner ! :-D
Pour en savoir plus, rendez-vous sur la fiche de <a href="http://store.steampowered.com/app/500/">Left 4 Dead</a>.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/left-4-dead-pre-commande/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2008-11-06T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2008-11-06T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
