<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr">
  <id>https://narno.com/tags/drupal/</id>
  <title>Narno.com - Drupal</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je partage mes expériences de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/tags/drupal/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/tags/drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-01-08T18:33:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Arnaud Ligny</name>
    <uri>https://narno.com/</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/reboot-du-blog/</id>
    <title>Reboot du blog ?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Comme on dit chez moi :</p>
<blockquote>
<p>p'têt ben qu'oui, p'têt ben qu'non !</p>
</blockquote>
<p>Ça faisait plusieurs mois (années ?!) que je me posais la question de quoi faire de mon vieux blog ? Il n'a d'ailleurs de blog que le nom puisqu'en réalité, je n'ai jamais vraiment beaucoup écrit dessus : Il m'a surtout servi de terrain d'expérimentation pour le développement Web.</p>
<p>Aussi, dans l'optique de péréniser son (peu de) contenu et de me simplifier la maintenance, je l'ai migré vers un site statique : contenu dans des fichiers textes et mise en forme minimaliste !</p>
<figure>
<img src="/images/new-plan-static-site-first.b86de058048bac71e99d9e2174d605e3.jpg" alt="New plan: static site first" title="New plan: static site first" loading="lazy" width="500" height="500" srcset="/assets/thumbnails/320/images/new-plan-static-site-first.jpg 320w, /images/new-plan-static-site-first.b86de058048bac71e99d9e2174d605e3.jpg 500w" sizes="100vw" />
<figcaption>New plan: static site first</figcaption>
</figure>
<!-- excerpt -->
<p>Maintenant, je n'ai plus à me tracasser de l'application des patchs de sécurité de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, ni du risque de perdre ou de corrompre la BDD MySQL.
J'ai beaucoup aimé &quot;jouer&quot; avec <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, mais il faut admettre qu'utiliser cette solution pour un petit blog, à peine dynamique, c'est d'avantage une contrainte qu'un outil.</p>
<p><strong><em>Narno.com</em> est propulsé par :</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/Narno/narno.com">GitHub</a> : stockage, versionning des fichiers et hébergement</li>
<li><a href="https://cecil.app">Cecil</a> : génère le site Web, en combinant les fichiers texte (écrit en <a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/">Markdown</a>) et les templates (<a href="http://twig.sensiolabs.org/">Twig</a>)</li>
<li><a href="https://travis-ci.org/Narno/narno.com">Travis CI</a> : automatise la génération et le déploiement</li>
<li><a href="http://prose.io/">Prose</a> : éditeur en ligne, orienté Markdown, avec prise en charge du frontmatter</li>
</ul>
<p>Bref, je ne me préoccupe plus de l'hébergement, tout en gardant la main sur mon contenu, avec un minimum d'effort ! \o/</p>
<p><strong>Notes :</strong></p>
<ol>
<li>L'ancienne version, motorisée par Drupal, reste disponible à l'adresse suivante : <a href="http://drupal.narno.com">http://drupal.narno.com</a></li>
<li>Les billets traitant de <a href="/tags/magento/">Magento</a> ont été déplacés vers mon <a href="http://arnaudligny.fr/blog/" title="Le blog de Arnaud Ligny">blog &quot;pro&quot;</a>.</li>
</ol>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/reboot-du-blog/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2017-01-08T18:33:00+01:00</published>
    <updated>2017-01-08T18:33:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/</id>
    <title>Drupal 7 : avis et retour d&#039;expérience</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Drupal 7 est toujours en cours de développement (ou plutôt en cours de finition), néanmoins une version alpha à été publiée : l'occasion idéale de faire joujou avec la prochaine mouture de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>.</p>
<p>Je pense que nombreux sont ceux qui attendent cette nouvelle version, très prometteuse, tout particulièrement en terme d'ergonomie et d'<a href="http://www.d7ux.org/">interface utilisateur</a>.</p>
<p>A défaut de rédiger un billet critique basée sur mes essais de la version alpha (je manque de courage et de temps), j'ai compilé quelques articles et billets traitant du sujet :</p>
<!-- excerpt -->
<ul>
<li><a href="http://arnumeral.fr/articles/drupal/drupal-7-les-nouveautes">Drupal 7, les nouveautés</a> : Yoran, par anticipation (juin 2009) annonçait les nouveautés que nous réservait la version 7 de Drupal, avec quelques hypothétiques qui ont on trouvées réponse depuis. Billet plutôt complet pour l'époque et critique.</li>
<li><a href="http://juliendubois.fr/drupal_blog/drupal-7-quoi-de-neuf-a-lhorizon/">Drupal 7, quoi de neuf à l’horizon ?</a> : billet de Julien Dubois (très à l'aise avec le CMS) décrivant les nouveautés de Drupal 7.</li>
<li><a href="http://www.linalis.com/actualites/articles-presse/-laube-drupal-7">À l'aube de Drupal 7</a> : billet un peu austère (blog d'entreprise) mais qui remet bien en contexte les choix fonctionnels et techniques à l'origine de la version 7 de Drupal.</li>
<li><a href="http://www.drupalistic.net/billet/jai-rapidement-teste-pour-vous-drupal-7">J'ai (rapidement) testé pour vous... Drupal 7</a> : retour d'expérience à chaud de Marie-Hélène, juste après la sortie de la version alpha 1. Point de vue intéressant, partagé par la plupart de testeur de cette version alpha (dont moi). Lire les commentaires.</li>
<li><a href="http://www.bertrandkeller.info/2009/07/16/763-drupal-7-et-laccessibilite/">Drupal 7 et l’accessibilité</a> : l'accessibiliét étant l'un des objectifs de D7, il aurait été dommage de ne pas en parler !</li>
<li><a href="http://blog.admin-linux.org/cms-blog/howto-install-drupal-7">Howto install Drupal 7</a> : comment installer la beta 1 en ligne de commande (en français, malgré le titre anglophone).
J'espère qu'après avoir lu ces différents billets vous aurez envie d'essayer la dernière version de Dupal ! :-)</li>
</ul>
<p><strong>Liens pratiques :</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://drupal.org/project/drupal">Télécharger Drupal</a> (liste des versions)</li>
<li>Participer à la <a href="http://localize.drupal.org/translate/languages/fr/view?project=drupal&amp;status=0&amp;release=17706&amp;search=&amp;author=&amp;context=all&amp;limit=10">traduction de Drupal 7</a></li>
</ul>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2010-10-02T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2010-10-02T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/</id>
    <title>SEO pour Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Sortie de boite, <a href="/tags/drupal">Drupal</a> est construit de manière à assurer un bon référencement naturel. Il est néanmoins nécessaire d'utiliser un template bien structuré (via des zones de crawl ordonnées), d'appliquer quelques configurations spécifiques et autres modules adaptés.</p>
<p>Je vais présenter ici quelques optimisations à déployer sur votre site web motorisé par <a href="/tags/drupal">Drupal</a> :</p>
<ol>
<li>Activation des URL simplifiées</li>
<li>Réécriture automatique des URL</li>
<li>Génération du sitemap XML</li>
<li>Ajout de métadonnées</li>
<li>Éviter le contenu dupliqué (<em>duplicate content</em>)</li>
</ol>
<!-- excerpt -->
<h2 id="1-activation-des-url-simplifiées">1. Activation des URL simplifiées</h2>
<p>Il s'agit d'une option native de Drupal, basée sur la réécriture d'URL. Cette fonctionnalité permet de transformer les URL contenant des paramètres de type <em>GET</em> en une URL unique.<br />
Par exemple <code>/?q=node/1</code> sera remplacée par <code>/node/1</code>.</p>
<blockquote>
<p>Note : votre hébergement doit supporter l'<em>URL rewriting</em> (<a href="http://httpd.apache.org/docs/2.0/mod/mod_rewrite.html"><em>mod_rewrite</em> d'Apache</a>)</p>
</blockquote>
<h2 id="2-réécriture-automatique-des-url">2. Réécriture automatique des URL</h2>
<p>Quand les URL simplifiées sont active, il est possible de déterminer manuellement le chemin d'URL de chacun de ses nœuds, afin d'utiliser un nom compréhensible lorsque l'on créé un nouveau contenu.<br />
Par exemple <code>/node/1</code> devient <code>/mon-article-interessant</code>.</p>
<p>Néanmoins, il n'est pas très pratique de devoir systématiquement saisir ce nom manuellement.</p>
<p>Pour remédier à cela, on pourra utiliser le module <a href="http://drupal.org/project/pathauto">Pathautho</a>. Ce module est très complet et permet d'automatiser la création des chemins d'URL selon des règles simples. Il existe même un fichier permettant de définir la correspondance des caractères spéciaux (tels que les caractères accentués en français).</p>
<blockquote>
<p>Note : si vous appliquez ce module sur un site existant, prenez garde à ne pas renommer des pages existantes et déjà référencées par les moteurs de recherche.</p>
</blockquote>
<h2 id="3-génération-du-sitemap-xml">3. Génération du sitemap XML</h2>
<p>Maintenant que nous avons des URL &quot;propres&quot;, il serait judicieux d'en informer les moteurs de recherche via un <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/docs/fr/protocol.html">sitemap XML</a> bien construit.</p>
<p>L'intérêt du sitemap XML est de permettre aux moteurs de recherche d'avoir une liste exhaustive des contenus de votre site, via une liste d'URL et d'en connaître les changements. Ainsi chaque URL sera associée à une date de modification.
L'objectif est de rendre les moteurs de recherche plus réactifs sur le référencement de vos pages.</p>
<p>Voici donc le module que j'ai retenu : <a href="http://drupal.org/project/gsitemap">XML Sitemap</a>.</p>
<h2 id="4-ajout-de-métadonnées">4. Ajout de métadonnées</h2>
<p>Même si l'on considère aujourd'hui que les mots clefs sont négligés par les moteurs de recherche, il n'en reste pas moins que la description est importante : c'est elle qui sera visible sur les pages de résultats de Google, entre le titre de la page et l'URL.</p>
<p>Encore une fois, pour simplifier la génération des méta tags, je conseille l'utilisation du module <a href="http://drupal.org/project/nodewords">Meta tags</a>.
Ce dernier permet d'insérer automatiquement le &quot;teaser&quot;, du contenu de votre page, dans la balise de description de la page (entre autre).</p>
<h2 id="5-éviter-le-contenu-dupliqué-duplicate-content">5. Éviter le contenu dupliqué (<em>duplicate content</em>)</h2>
<p>Un dernier point important : ne risquez pas de vous faire bannir de Google à cause de contenus dupliqués ! En effet, Google considère cela comme une pratique douteuse de référencement.<br />
Je m'explique : une page de contenu ne doit être accessible que par une seule et unique URL.</p>
<p><strong>Mise à jour :</strong></p>
<p>La problématique du <em>duplicate content</em> n'est pas le risque (inexistant sur un domaine unique) de se faire bannir de Google, mais plutôt de faciliter le travail des robots d'indexation de Google. En effet, les duplicatas de page de votre site seront également crawlés par les robots, même si le contenu est strictement identique à la page dupliquée. De ce fait, les robots de Google dépensent de l'énergie inutilement.<br />
Il n'y aurait pas de problème si le temps que peuvent passé par les robots sur votre site était illimité. Ce n'est pas le cas : tout le temps passé à scanner et à indexer des pages inutiles c'est, mécaniquement, du temps en moins pour d’autres pages et par conséquence une moins bonne indexation de votre site.</p>
<p>Si vous avez déployé le module Pathauto et que vous l'avez appliqué sur l'ensemble de votre site, plus aucun de vos contenus référençable ne devrait être accessible via l'URL <code>/node/xxxx</code>. Et pourtant, par défaut c'est le cas avec Drupal.<br />
Pour remédier à cela, il est conseillé de modifier le fichier <code>robots.txt</code> afin d'y ajouter une règle d'exclusion adéquate : <code>Disallow: /node/</code>.</p>
<p>De même pour l'accès à une page de contenu via votre nom de domaine, il est important que l'URL soit unique. Ce qui arrive très souvent, c'est que l'on puisse accédé à une même page avec ou sans les &quot;www&quot;. Par exemple : <code>http://www.narno.com/mon-article</code> et <code>http://narno.com/mon-article</code>. Google interprète cela comme une duplication de contenu.</p>
<p>La solution est de dé-commenter l'un des 2 blocs suivant dans le fichier <em>.htaccess</em> (situé à la racine de votre site) :</p>
<pre><code class="language-apache">#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://www.example.com/ [L,R=301]
#
#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^www\.example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://example.com/ [L,R=301] </code></pre>
<p>Si vous dé-commentez le 1er, l'URL sera toujours <code>http://www.example.com</code>, si vous dé-commentez le 2nd, l'URL sera toujours <code>http://example.com</code>.</p>
<p>De plus Drupal adopte le même comportement que votre URL contienne un &quot;/&quot; final ou pas : il affiche le contenu tel quel.<br />
On se retrouve à nouveau dans un cas de contenu dupliqué, puisque 2 URL différentes permettent d’accéder à la même page.</p>
<p>La solution est d'ajouter la règle suivante dans le fichier <em>.htaccess</em> juste après la ligne <code>RewriteBase</code> :</p>
<pre><code class="language-apache">RewriteCond %{HTTP_HOST} ^(www.)?narno\.com$ [NC]
RewriteRule ^(.+)/$ http://%{HTTP_HOST}/$1 [R=301,L]</code></pre>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2009-01-31T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2009-01-31T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/</id>
    <title>Skin Drupal pour Nintendo DS R4</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>J'ai récemment fait l'acquisition d'un <a href="http://www.r4ndsl.com/">R4</a> pour Nintendo DS. Également connu sous le nom de &quot;linker&quot;, cette cartouche spéciale permet de charger des <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%89mulation#%C3%89mulation_de_jeu">ROM</a> via une <a href="https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Carte_SD#La_carte_microSD">carte microDS</a>.</p>
<p>Etant donné qu'il n'existe pas de démo sur DS, cet accessoires me permet de tester les jeux avant des acheter (oui, j'achète encore des jeux). D'autre part, vous pouvez également transformer votre console portable en lecteur multimédia (MP3, vidéos, etc.)</p>
<img style="float: right;" src="/images/nds-r4-drupal-skin.png" alt="Skin Drupal pour Nintendo DS R4">
<p>Pour en revenir au sujet initiale, connaissant ma passion pour <a href="https://drupal.org/">Drupal</a>, <a href="http://kobuta.fr/blog">Oni</a> a réalisé une skin aux couleurs de mon CMS préféré.
Pour l'installer, il vous suffit de télécharger le <a href="/files/nds-r4-drupal-skin.zip">fichier joint</a> et de le décompresser dans le répertoire <code>sytem</code> de votre cartouche.</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2008-11-08T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2008-11-08T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/</id>
    <title>Wikio vote : module de vote pour Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Je viens de terminer la première release (de développement) de mon nouveau module pour Drupal : <em>Wikio vote</em>.</p>
<p>Il s'agit d'un module de vote comparable à <a href="http://drupal.org/project/scooperceci"><em>Scooper Ceci</em></a>, pour le site de publication de news <a href="http://www.wikio.fr/">Wikio</a>. <em>Wikio vote</em> vous permet d'insérer un bouton de vote dans 2 formats différents (gros bouton ou bouton en ligne), de déterminer son poids dans le node, dans quel type de contenu l'afficher et enfin sa visibilité (dans l'aperçu, dans la page complète ou dans les 2).</p>
<p>Le code est basé sur mon module <em>Scooper Ceci</em> (lui même insipré de <a href="http://drupal.org/project/diggthis">Digg This</a>) et du code du <a href="http://www.wikio.fr/addtoyoursite?id=3992">plugin de vote Wikio dédié à Dotclear 2</a>.</p>
<p>Pour le téléchargement et les remarques, ça se passe ici : <a href="http://drupal.org/project/wikiovote"><strong>Wikio vote pour Drupal</strong></a></p>
<p>Note : le bouton n'est visible qu'à partir du moment où votre article à été publié (contrainte de l'algo fourni par Wikio).</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2008-01-13T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2008-01-13T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="fr">
    <id>https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/</id>
    <title>Afficher votre profil Ziki sur votre blog Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Mon nouveau module pour <a href="/tags/drupal">Drupal</a> est en chantier : <a href="http://drupal.org/project/ziki">Ziki (API)</a>.</p>
<p>Il s'agit d'un module intégrant l'<a href="http://sites.google.com/a/ziki.com/docs/Home/API">API Ziki</a> (via parsing XML), et surtout d'un block affichant votre profil <a href="http://www.ziki.com/">Ziki</a> (voir mon exemple dans la colonne de droite).</p>
<p>Cette première béta est fonctionnelle, mais ni optimisée (il manque l'intégration du cache Drupal, afin d'éviter un requètage systématique sur l'API Ziki), ni très fourni en options.</p>
<p>En attendant, elle fonctionne et je vous invite donc à <a href="http://drupal.org/project/ziki">télécharger Ziki 5.x-1.0-beta</a> et à proposer des options supplémentaires! ;-)</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2007-10-31T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2007-10-31T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
