<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>https://narno.com/blog/</id>
  <title>Narno.com - Blog</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je parle de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/blog/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/blog/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-05-18T02:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Arnaud Ligny</name>
    <uri>https://arnaudligny.fr</uri>
  </author>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/velo-cargo-bullitt-ya-quoi-dans-le-carton/</id>
      <title>Vélo cargo Bullitt : ya quoi dans le carton ?</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Si vous me suivez sur <a href="https://twitter.com/Narno">Twitter</a> vous savez déjà que j'ai enfin pu m'offrir un super joujou / utilitaire : le magnifique <a href="https://www.larryvsharry.com/">Bullitt Bluebird de Larry vs Harry</a> !</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190413_112340.jpg" alt="Vélo cargo Bullitt vu de profil" /></p>
<!-- break -->
<h2>Alors, ya quoi dans le carton ?</h2>
<p>Je me suis dit que pour les acquéreurs potentiels qui, comme moi à l'époque, appréhendent de savoir comment arrive un vélo cargo de plus de 2m40 et surtout que contient le carton, ça pourrait être sympa de partager mon expérience.</p>
<p>Ainsi, voici quelques photos que j'ai réalisé à la réception de mon Bullitt.</p>
<h3>Le carton</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_133507.jpg" alt="Carton de livraison d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Le carton en lui même, arrivé sur une palette, livré par transporteur, est superbement illustré et amplifie le côté "cadeau de Noël avant l'heure" ! 🎅</p>
<h3>Ouverture</h3>
<p>Après avoir enlevé le carton contenant le HCB (<a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/accessories/honeycomb-board.html">Honeycomb Board</a>), voici comment se présente l'agencement du cadre, des différentes pièces et autres accessoires  :</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_134655.jpg" alt="Contenu du carton d’un vélo cargo Bullitt : vue de dessus" /></p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_134904.jpg" alt="Vu d’ensemble des cartons de pièces" /></p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135020.jpg" alt="Contenu du carton d’un vélo cargo Bullitt : vue de dessus, cadre" /></p>
<h3>Le cadre</h3>
<p>Vous noterez que, mis à part la béquille qui est déjà fixée, le cadre est entièrement nu :</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135317.jpg" alt="Cadre d’un vélo cargo Bullitt nu (encore sous protections)" /></p>
<p>Il est très bien protégé, sauf le triangle arrière : pas de mousse de protection et en contact direct avec la paroi du carton.</p>
<p>En effet, comme on le voit sur la dernière photo de la section précédente, le bloc de polystyrène n'est pas suffisamment résistant, à été transpercé, exposant le cadre…</p>
<h3>Les roues</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_140224.jpg" alt="Les 2 roues d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Le pneu (et la chambre à air donc) est déjà monté sur chaque roue : il ne reste plus qu’à gonfler !</p>
<p>Notez que les gardes-boue sont également pré-assemblés, et que la visserie est scotchée à l‘intérieur.</p>
<h3>Les supports de fixation</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135353.jpg" alt="Pièces de fixation de la roue arrière d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Au delà de l’écusson qui en jette pas mal, ce qui est important ici c’est le principe de ces 2 pièces permettant la fixation de la roue arrière : fixées sur le triangle, changeables selon la transmission.</p>
<p>Par exemple dans mon cas j’ai opté pour un <a href="https://si.shimano.com/pdfs/dm/DM-SG0003-05-FRE.pdf">Nexus 7</a> à rétropédalage, donc pas de dérailleur mais une patte de fixation pour le mécanisme de freinage.</p>
<h3>Pédalier, boîtier et manivelles</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135929.jpg" alt="Pédalier, boîtier et manivelles" /></p>
<h3>Guidon, potence et câblage</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135745.jpg" alt="Guidon, potence et câblage" /></p>
<p>Alors là, c’est vraiment du caviar pour le montage :</p>
<ol>
<li>Le système de frein – hydraulique – est déjà prêt : il ne reste plus qu’à passer le câble le long du cadre et à fixer l’étrier sur la fourche ! 👌</li>
<li>Idem pour le câble du Nexus qui est déjà de la bonne longueur.</li>
</ol>
<h3>Direction et roulements</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_140408.jpg" alt="Direction et roulements" /></p>
<p>Entretoises, roulements et le fameux <a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/handlebar-stems-grips/easyup-stemlifter.html">Easyup Stemlifter</a>.</p>
<p>Pour être complète cette photo aurait du contenir le tube (d’environ 70 cm descendant verticalement depuis le guidon en lieu et place de la fourche sur un vélo traditionnel) et la <a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/brakes-and-spare-parts/steering-arm-complete-w-balljoint.html">barre de direction</a> reliée à la fourche.</p>
<h3>Éclairages</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135408.jpg" alt="Éclairages" /></p>
<p>Si vous avez pris l’option (et vous devriez) : éclairage par dynamo (dans la roue avant) <a href="https://www.bumm.de/en/products/dynamo-scheinwerfer/produkt/162rtsndi.html">Busch &amp; Müller Lumotec IQ Avy Plus N</a> et <a href="https://www.bumm.de/en/products/dynamo-rucklichter/produkt/331-2ask.html?">Secula</a>.</p>
<hr />
<p>Et voilà !</p>
<p>Si j’ai le courage j’essaierai de détailler un peu plus le montage dans un autre billet.</p>
<p>Retenez que ça reste très facile, y compris pour un néophyte comme moi, d’autant plus une fois qu’on a mis la main sur le <a href="https://www.dropbox.com/s/dn2dmlgpumy79u9/Bullitt%20manual%202018%20NL.pdf?dl=0">manuel officiel</a> après 1 heure de montage ! 😄</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/velo-cargo-bullitt-ya-quoi-dans-le-carton/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2019-05-18T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2019-05-18T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/chrome-open-new-tab-after-current-tab/</id>
      <title>Chrome : ouvrir un nouvel onglet après l'onglet actif</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<blockquote>
<p>Dans la série des extensions pour navigateur web que j'ai développé ces dernières années et que j'utilise encore au quotidien il existe également <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/open-new-tab-after-curren/mmcgnaachjapbbchcpjihhgjhpfcnoan"><strong><em>Open New Tab After Current Tab</em></strong></a> pour Chrome.</p>
</blockquote>
<p>Par défaut, Google Chrome ouvre un nouvel onglet à la fin de la rangée d'onglets : ce n'est pas toujours intuitif.</p>
<p>Avec cette extension, un nouvel onglet ouvert avec le raccourci clavier (<kbd>⌘ Cmd</kbd>+<kbd>T</kbd>) ou avec le bouton "plus" sera ouvert juste après l'onglet actif.</p>
<!-- break -->
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/open-new-tab-after-curren/mmcgnaachjapbbchcpjihhgjhpfcnoan"><img src="/images/Open-New-Tab-After-Current-Tab.gif" alt="Open New Tab After Current Tab : capture d&#039;écran animée" /></a></p>
<blockquote>
<p><a href="https://github.com/Narno/Open-New-Tab-After-Current-Tab#open-new-tab-after-current-tab"><strong><em>Open New Tab After Current Tab</em></strong></a> est disponible sur le <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/open-new-tab-after-curren/mmcgnaachjapbbchcpjihhgjhpfcnoan">Chrome Web Sore</a>, et son code source peut être consulté sur <a href="https://github.com/Narno/Open-New-Tab-After-Current-Tab">GitHub</a>.</p>
</blockquote>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/chrome-open-new-tab-after-current-tab/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2019-05-10T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2019-05-10T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/facebook-notifier/</id>
      <title>Notificateur Facebook pour navigateur web</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Je n'utilise quasiment plus Facebook, néanmoins je souhaite savoir ce qui s'y passe ou plutôt : <strong>je souhaite être notifié quand un amis ou un contact m'identifie sur une photo ou m'envoie un message</strong>.</p>
<p>Ainsi, il y a quelques années, j'avais développé une extension pour navigateur web (tout d'abord pour Chrome, puis pour Firefox avec l'arrivée des <a href="https://developer.mozilla.org/fr/docs/Mozilla/Add-ons/WebExtensions">WebExtensions</a>).</p>
<p>Le principe de <a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><strong><em>F-Notifier</em></strong></a> principe est très simple : une fois installée, celle-ci affiche un badge avec le nombre de notifications non lues, qu'il s'agisse d'une réponse à un publication ou d'un message de discussion instantanée.</p>
<p><a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><img src="/images/F-Notifier-screenshot.png" alt="F-Notifier screenshot" /></a></p>
<!-- break -->
<blockquote>
<p><a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><strong><em>F-Notifier</em></strong></a> est disponible à la fois pour <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/f-notifier/befpdcighpikpkklmfonkmdafmfnnkfn">Google Chrome</a> et pour <a href="https://addons.mozilla.org/fr/firefox/addon/f-notifier/">Mozilla Firefox</a>, et son code source peut être consulté sur <a href="https://github.com/Narno/F-Notifier">GitHub</a>.</p>
</blockquote>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/facebook-notifier/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2019-05-06T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2019-05-06T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/pourquoi-ne-pas-juste-dire-merci/</id>
      <title>Pourquoi ne pas juste dire « merci » ?</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<h2>Préambule</h2>
<p>Pour celles et ceux qui me suivent sur <a href="https://twitter.com/Narno">Twitter</a>, vous savez déjà que je suis un fervant défenseur de la solution vélo, d'autant plus dans ma ville : Paris.</p>
<h2>Mauvais combat</h2>
<p><img src="/images/yehudamoon-2017-03-20.png" alt="yehudamoon-2017-03-20" /></p>
<p>Depuis quelques semaines, l'application du <a href="https://www.paris.fr/velo">plan vélo</a> par la mairie de Paris mis en avant dans la presse par la <a href="https://www.google.com/search?q=fermeture+des+voies+sur+berge">fermeture des voies sur berge</a> ou encore les travaux d'<a href="http://transports.blog.lemonde.fr/2017/08/18/paris-bataille-rivoli/">aménagement rue de Rivoli</a>, créé des émois sur les réseaux sociaux.</p>
<p>On en arrive à une situation absurbe où, plutôt que d'être critique sur les origines réelles des bouchons et de la pollution, on en arrive à critiquer les aménagements visant à les réduire.</p>
<!-- excerpt -->
<p>Aussi pour moi c'est un sujet récurrent de discussion avec des amis et des membres de ma famille, plus ou moins concernés par le sujet ou pas toujours au fait de la réalité du quotidien des parisiens vélotafeurs.</p>
<p><strong>La remarque de ma tante (que j'adore !)</strong> ci-dessous, suite à la publication d'un <a href="https://www.facebook.com/parisenselle/posts/1432701586815776">post Facebook</a> de <a href="https://parisenselle.fr/">Paris en Selle</a>, n'est qu'une illustration parmi tant d'autres :</p>
<blockquote>
<p>Question: combien de personnes feront du vélo cet hiver ? Sous la pluie et les intempéries ? Je ne trouve pas raisonnable ce qui se passe aujourd’hui. Il faut trouver un équilibre entre les voies piétons, cyclistes et automobiles et cesser une mauvaise ambiance dans la capitale.</p>
</blockquote>
<p><strong>Ma réponse sur Facebook, rédigée sur mon téléphone, d'une traite :</strong></p>
<blockquote>
<p>Chère tata, je circule à vélo dans Paris et sa région depuis plus de 3 ans maintenant, avec d'abord un vélo trop petit pour moi, puis un Velib' et enfin un vrai bon vélo adapté à ma morphologie, résistant, fiable et confortable.
Je n'ai qu'à de très rares occasions abandonné ma monture à cause du froid ou de la pluie.
Pourquoi "très rare" ? Non pas par masochisme et fierté mal placée, mais parce que circuler à vélo est un moyen de déplacement furieusement efficace, quelque soit la météo.
Bien sûr, comme beaucoup de monde avant moi, je me suis fait avoir au premier hiver : j'ai eu terriblement froid aux mains et aux orteils. Une vrai torture !
Et puis, j'ai acheté des chaussettes et des gants adaptés.
Bien sûr, j'ai été mouillé, très mouillé au premières grosses pluies.
Et puis j'ai appris à organiser mes trajets selon le bulletin météo (partir 15 minutes avant ou après une grosse averse) et j'ai investi dans un minimum d'équipement (casquette imperméable + vêtements de pluies légers, roulés dans mon sac).
Faire du vélotaf n'est pas une amourette d'été, oubliée en octobre, mais bien un moyen de déplacement de tout l'année.</p>
<p>D'autre part, il faut savoir que - contrairement à ce que pourrait laisser croire certains médias en quête de buzz - il y a très peu de pistes cyclables de qualité dans Paris.
Et ce ne sont pas celles-ci qui sont la causes des bouchons : c'est l'excès de véhicules individuels et ça fait des années que ça dure.</p>
<p>Aujourd'hui, de nombreuses personnes ont opté pour le vélo en tant que moyen de transport principal pour : déposer les enfants à l'école, aller au boulot ou encore faire les courses.
Pour ceux là, il s'agit sans doute d'une prise de conscience écologique mais aussi et surtout de pragmatisme : efficacité et économie !
De plus, ces milliers de personnes qui circulent à vélo dans Paris réduisent d'autant le trafic automobile.</p>
<p>Aussi, plutôt que de critiquer leur demande d'avoir de vraies pistes cyclables, sécurisées, pourquoi ne pas les remercier ?
Pourquoi ne pas les remercier de prendre si peu de place sur la voie de circulation générale ? Donc plus de place pour les transports d'urgence, les taxis ?
Pourquoi ne pas les remercier de libérer un strapontin dans les transports en commun ?
Pourquoi ne pas les remercier de réduire le taux de pollution ?
Pourquoi ne pas juste dire "merci" ?</p>
<p>Arnaud, ton neveu qui t'embrasse fort.</p>
</blockquote>
<p>(<a href="http://yehudamoon.com/comic/2017-03-20/">Source du comics</a>)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/pourquoi-ne-pas-juste-dire-merci/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2017-10-16T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2017-10-16T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/lassee-des-incivilites-la-velosphere-se-rebiffe/</id>
      <title>Lassée des incivilités, la « vélosphère » se rebiffe</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p><img src="/images/guerillavelo.jpg" alt="guerillavelo" /></p>
<p>Article de <a href="https://twitter.com/alexis_magnaval">Alexis Magnaval</a> paru sur Slate.fr le 25 juillet 2017.</p>
<blockquote>
<p>Lassés du comportement des automobilistes, les pro-vélo militent à coups de messages ironiques ou rageux contre les incivilités des véhicules motorisés, et pour une meilleure cohabitation sur la route.</p>
</blockquote>
<!-- break -->
<blockquote>
<p>Désormais armés d'une caméra embarquée sur le casque ou le guidon, les cyclistes documentent chaque jour les incivilités qui émaillent leurs trajets. Voitures stationnées sur les pistes cyclables, queues de poisson, priorités grillées…  De quoi récolter des preuves en cas de conflit, interpeller les collectivités sur le manque d’infrastructures, alerter les entreprises dont les véhicules sont #GCUM (pour #GaréCommeUneMerde). Sur les réseaux se développe ainsi depuis plusieurs années une «vélosphère», communauté dynamique d'une à deux centaines de comptes qui partagent, témoignent et dénoncent. </p>
</blockquote>
<p><a href="http://www.slate.fr/story/148782/velosphere-incivilites-guerilla">Lire l'article sur Slate.fr</a></p>
<p>Illustration: <em>Une femme fait du vélo, le 3 juin 2010 sur une piste cyclable à Paris</em> David Fritz / AFP - Montage graphique Slate.fr</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/lassee-des-incivilites-la-velosphere-se-rebiffe/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2017-07-25T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2017-07-25T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/reboot-du-blog/</id>
      <title>Reboot du blog ?</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Comme on dit chez moi :</p>
<blockquote>
<p>p'têt ben qu'oui, p'têt ben qu'non !</p>
</blockquote>
<p>Ça faisait plusieurs mois (années ?!) que je me posais la question de quoi faire de mon vieux blog ? Il n'a d'ailleurs de blog que le nom puisqu'en réalité, je n'ai jamais vraiment beaucoup écrit dessus : Il m'a surtout servi de terrain d'expérimentation pour le développement Web.</p>
<p>Aussi, dans l'optique de péréniser son (peu de) contenu et de me simplifier la maintenance, je l'ai migré vers un site statique : contenu dans des fichiers textes et mise en forme minimaliste !</p>
<p><img src="/images/new-plan-static-site-first.jpg" alt="" /></p>
<!-- excerpt -->
<p>Maintenant, je n'ai plus à me tracasser de l'application des patchs de sécurité de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, ni du risque de perdre ou de corrompre la BDD MySQL.
J'ai beaucoup aimé "jouer" avec <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, mais il faut admettre qu'utiliser cette solution pour un petit blog, à peine dynamique, c'est d'avantage une contrainte qu'un outil.</p>
<p><strong><em>Narno.com</em> est propulsé par :</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/Narno/narno.com">GitHub</a> : stockage, versionning des fichiers et hébergement</li>
<li><a href="https://cecil.app">Cecil</a> : génère le site Web, en combinant les fichiers texte (écrit en <a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/">Markdown</a>) et les templates (<a href="http://twig.sensiolabs.org/">Twig</a>)</li>
<li><a href="https://travis-ci.org/Narno/narno.com">Travis CI</a> : automatise la génération et le déploiement</li>
<li><a href="http://prose.io/">Prose</a> : éditeur en ligne, orienté Markdown, avec prise en charge du frontmatter</li>
</ul>
<p>Bref, je ne me préoccupe plus de l'hébergement, tout en gardant la main sur mon contenu, avec un minimum d'effort ! \o/</p>
<p><strong>Notes :</strong></p>
<ol>
<li>L'ancienne version, motorisée par Drupal, reste disponible à l'adresse suivante : <a href="http://drupal.narno.com">http://drupal.narno.com</a></li>
<li>Les billets traitant de <a href="/tags/magento/">Magento</a> ont été déplacés vers mon <a href="http://arnaudligny.fr/blog/" title="Le blog de Arnaud Ligny">blog "pro"</a>.</li>
</ol>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/reboot-du-blog/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2017-01-08T18:33:00+01:00</published>
      <updated>2017-01-08T18:33:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/leo-est-ne/</id>
      <title>Léo est né !</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p><img src="/photos/leo.jpg" alt="Léo est né !" /></p>
<p>Léo est né le 8 octobre. Nous nous portons très bien tous les 3 ! :-)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/leo-est-ne/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2012-10-12T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2012-10-12T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/magento-ajouter-une-colonne-dans-une-grille/</id>
      <title>Magento : Ajouter une colonne dans une grille</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/magento-ajouter-une-colonne-dans-une-grille/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2012-09-11T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2012-09-11T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/installer-dayz-facilement/</id>
      <title>Installer DayZ facilement</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p><a href="http://dayzmod.com/"><em>DayZ Mod</em></a> est un mod (modification) du jeu <a href="http://www.arma2.com/">ARMA II</a>. Ce mod vous plonge dans un monde apocalyptique ou seule la survie compte et ou les zombies et les bandits ne vous épargnerons pas !</p>
<p>Réalisé par Dean "Rocket" Hall, DayZ est encore en béta et son installation n'est pas très évidente : De nombreux joueurs n'ont pas réussi à la première tentative et d'autres ont abandonnés.</p>
<p>Afin de simplifier les étapes d'installation et de démarrage du mod, j'ai créé un installe(u)r qui se charge de télécharger les fichiers (dans la bonne version), de les installer où il faut et de créer un raccourci de lancement rapide sur le bureau.</p>
<p>Pour le télécharger, rendez-vous sur le mini-site GitHub dédié : <a href="http://narno-archives.github.io/DayZ-Installer/"><em>DayZ-Installer</em></a>.</p>
<p><img src="/images/DayZ-Mod-Installer-0.0.1.5.png" alt="Capture d&#039;écran" /></p>
<p><strong>Update septembre 2012 :</strong> Depuis la version 1.7.2.x, l'installer ne fonctionne plus car les fichiers du mod ont été packagés dans une unique archive. Si j'ai le courage, je prendai de temps de l'adapter.</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/installer-dayz-facilement/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2012-07-07T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2012-07-07T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/telecharger-manuellement-une-extension-magento/</id>
      <title>Télécharger manuellement une extension Magento</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/telecharger-manuellement-une-extension-magento/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2010-11-21T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2010-11-21T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/verifier-la-validite-des-fichiers-de-configuration-xml-de-magento/</id>
      <title>Vérifier la validité des fichiers de configuration XML de Magento</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/verifier-la-validite-des-fichiers-de-configuration-xml-de-magento/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2010-11-10T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2010-11-10T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/utiliser-gettext-pour-traduire-vos-modules-magento/</id>
      <title>Utiliser Gettext pour traduire vos modules Magento</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/utiliser-gettext-pour-traduire-vos-modules-magento/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2010-11-03T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2010-11-03T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/</id>
      <title>Drupal 7 : avis et retour d'expérience</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Drupal 7 est toujours en cours de développement (ou plutôt en cours de finition), néanmoins une version alpha à été publiée : l'occasion idéale de faire joujou avec la prochaine mouture de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>.</p>
<p>Je pense que nombreux sont ceux qui attendent cette nouvelle version, très prometteuse, tout particulièrement en terme d'ergonomie et d'<a href="http://www.d7ux.org/">interface utilisateur</a>.</p>
<p>A défaut de rédiger un billet critique basée sur mes essais de la version alpha (je manque de courage et de temps), j'ai compilé quelques articles et billets traitant du sujet :</p>
<!-- excerpt -->
<ul>
<li><a href="http://arnumeral.fr/articles/drupal/drupal-7-les-nouveautes">Drupal 7, les nouveautés</a> : Yoran, par anticipation (juin 2009) annonçait les nouveautés que nous réservait la version 7 de Drupal, avec quelques hypothétiques qui ont on trouvées réponse depuis. Billet plutôt complet pour l'époque et critique.</li>
<li><a href="http://juliendubois.fr/drupal_blog/drupal-7-quoi-de-neuf-a-lhorizon/">Drupal 7, quoi de neuf à l’horizon ?</a> : billet de Julien Dubois (très à l'aise avec le CMS) décrivant les nouveautés de Drupal 7.</li>
<li><a href="http://www.linalis.com/actualites/articles-presse/-laube-drupal-7">À l'aube de Drupal 7</a> : billet un peu austère (blog d'entreprise) mais qui remet bien en contexte les choix fonctionnels et techniques à l'origine de la version 7 de Drupal.</li>
<li><a href="http://www.drupalistic.net/billet/jai-rapidement-teste-pour-vous-drupal-7">J'ai (rapidement) testé pour vous... Drupal 7</a> : retour d'expérience à chaud de Marie-Hélène, juste après la sortie de la version alpha 1. Point de vue intéressant, partagé par la plupart de testeur de cette version alpha (dont moi). Lire les commentaires.</li>
<li><a href="http://www.bertrandkeller.info/2009/07/16/763-drupal-7-et-laccessibilite/">Drupal 7 et l’accessibilité</a> : l'accessibiliét étant l'un des objectifs de D7, il aurait été dommage de ne pas en parler !</li>
<li><a href="http://blog.admin-linux.org/cms-blog/howto-install-drupal-7">Howto install Drupal 7</a> : comment installer la beta 1 en ligne de commande (en français, malgré le titre anglophone).
J'espère qu'après avoir lu ces différents billets vous aurez envie d'essayer la dernière version de Dupal ! :-)</li>
</ul>
<p><strong>Liens pratiques :</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://drupal.org/project/drupal">Télécharger Drupal</a> (liste des versions)</li>
<li>Participer à la <a href="http://localize.drupal.org/translate/languages/fr/view?project=drupal&amp;status=0&amp;release=17706&amp;search=&amp;author=&amp;context=all&amp;limit=10">traduction de Drupal 7</a></li>
</ul>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2010-10-02T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2010-10-02T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/modules-payant-pour-magento-attention-aux-arnaques/</id>
      <title>Modules payant pour Magento attention aux arnaques !</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/modules-payant-pour-magento-attention-aux-arnaques/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-06-23T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2009-06-23T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/augmenter-la-qualite-des-photos-sur-magento/</id>
      <title>Augmenter la qualité des photos sur Magento</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/augmenter-la-qualite-des-photos-sur-magento/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-06-22T02:00:00+02:00</published>
      <updated>2009-06-22T02:00:00+02:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/migration-dun-forum-phpbb2-vers-phpbb3/</id>
      <title>Migration d'un forum phpBB2 vers phpBB3</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Ça aura été pénible mais j'ai réussi à migrer le <a href="http://www.kobuta.fr/forum">forum phpBB de Kobuta.fr</a> !</p>
<h2>Petite introduction</h2>
<p>Pour rappel, phpBB est certainement la solution de forum PHP la plus connu et la plus populaire, sans doute parceque la première arrivée avec PHP, son installation et sa prise sont simple, et enfin, compatible avec les hébergements lowcost (free.fr &amp; co).</p>
<p>phpBB version 2 est (ou plutôt à été !) la branche de référence (pour ma part je n'ai même plus souvenir de la version 1...) et la plus utilisée sur le net (encore aujourd'hui, malgré la sortie de la version 3). Elle à finalement été décriée il y a maintenant quelques année par les communauté, principalement à cause de ses problèmes de sécurité à répétition : de nombreux forum se faisaient hackés par des <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Script_kiddies">scripts kiddies</a> et nombreux étaient ceux (dont moi à l'époque) qui cherchaient une solution alternative (mais la migration était souvent pénible...).
Malgré la réactivité du groupe phpBB pour produire des patchs, les attaques ont continuées, pourquoi ? Simplement parceque la structure même de phpBB n'était pas prévu pour évoluer ! Les mods s'installent de manière intrusive (dans le style osCommerce, à coup de copier/coller dans le core...), pas de controle de version dans le backend admin, etc.).</p>
<p>Depuis, la version phpBB 3 est sorti (fin 2007, soit environ 2 ans après les premières annonces) et c'est tant mieux ! En même temps c'était ça ou la mort de phpBB !</p>
<p>Pour en revenir au sujet initial, Kobuta.fr avait fermer son forum dès que le contrôle en a été perdu : inscription et posts de robots spammeurs, hacking et donc risque pour l'hébergeur.
Depuis, j'ai repris l'hébergement de Kobuta.fr et des sites associés (tel que le <a href="http://www.kobuta.fr/blog/">blog de Oni</a>). Oni souhaitait que nous réinstallions l'ancien forum phpBB 2 en lecture seule afin de permettre aux membres d'accéder au contenu de certains billets et à leurs messages privés.</p>
<!-- excerpt -->
<h2>Les problèmes techniques commencent ici</h2>
<p>Je ne vous cache pas que j'en ai chi*er ! Et comme toujours, à cause de la même problématique dans le cas d'une migration d'un ancien système vers un plus récent : l'encodage des caractères !
En effet, la plupart des anciennes plateformes à la phpBB étaient déployées "à l'européenne", c'est à dire :</p>
<ol>
<li>un frontend en ISO-8859-1</li>
<li>une BDD en latin1_swedish_ci</li>
</ol>
<p>De ce fait, quand on passe une plateforme full UTF-8 telle que la dernière mouture de phpBB, on se reprend en pleine face les bidouilles d'encodage de l'époque, misère...</p>
<p>Voici, en quelques lignes, ce qu'il faut faire pour migrer un phpBB 2 ISO/latin vers un phpBB 3 UTF-8/utf8_bin.</p>
<h3>Si vous n'utilisez pas la dernière version de phpBB 2 :</h3>
<p>Il va donc falloir commencer à mettre à jour votre installation vers la version 2.0.23.</p>
<ol>
<li><a href="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=7885&amp;package_id=28882">téléchargez</a> le package "files" de la  dernière release de la branche 2 (2.0.23). Si vous avez une installation antérieure à la 2.0.12, allez mourir !</li>
<li>rapatriez en local (on travail toujours en local avant de tout casser !) votre forum</li>
<li>mettez à jour votre BDD via le script "install/update_to_latest.php"</li>
<li>remplacez vos fichiers par ceux présent dans l'archive correspondant à votre mise à jour de version (si vous avez installer des mods dans tout les sens, je ne peux pas vous aider, le <a href="http://forums.phpbb-fr.com/">forum phpBB FR</a> est là pour ça)</li>
</ol>
<h3>Vous utilisez déjà la dernière version de phpBB 2 :</h3>
<h4>phpBB 2 :</h4>
<ol>
<li>modifier l'encodage de votre BDD actuelle pour utf8_bin (tables comprise)</li>
<li>modifier la valeur de la variable</li>
</ol>
<pre><code class="language-php">$lang['ENCODING'] = 'ISO-8859-1'</code></pre>
<p>pour</p>
<pre><code class="language-php">$lang['ENCODING'] = 'UTF-8'</code></pre>
<p>(voir le fichier "language/lang_french/lang_main.php")</p>
<h4>phpBB 3 :</h4>
<ol>
<li>téléchargez la dernière version de phpBB 3 en version complète</li>
<li>décompressez les fichiers dans un autre répertoire que votre forum actuel : la migration se base sur la BDD, mais pas sur les fichiers : dites au revoir à votre thème custom !</li>
<li>démarrer l'installation d'une version vierge de phpBB 3, en prenant garde à utiliser la même BDD que celle utilisée par votre phpBB 2 : choisissez un autre préfixe de table afin de ne pas risquer d'en écraser une.</li>
<li>la dernière étape de l'installation vous propose d'utiliser votre forum fraichement installer : ne le faite pas et cliquez sur l'onglet "Convertor"</li>
<li>si vous avez suivi les étapes précédente, c'est du gâteau : soyez simplement vigilant afin de bien indiquer le paramétrage du forum source et du forum de destination</li>
<li>suivez les étapes une à une et appliquer les corrections nécessaire : les messages d'erreurs sont assez explicite</li>
</ol>
<p>En cas de soucis, vous pourrez toujours recommencer, car l'outil de migration fourni pas phpBB n'écrase pas votre ancien forum : il alimente votre nouveau forum avec les données de l'ancien.</p>
<p>Bref, quand j'y pense, sans ces soucis d'encodage et les temps de chargement/traitement, ça aurait été plié en quelques minutes...</p>
<p>Le résultat ici : <a href="http://www.kobuta.fr/forum">http://www.kobuta.fr/forum</a> :-)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/migration-dun-forum-phpbb2-vers-phpbb3/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-03-09T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-03-09T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/windows-update-desactiver-le-redemarrage-automatique/</id>
      <title>Windows Update : Désactiver le redémarrage automatique</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Windows Update permet la mise à jour de Windows et de ses applications de manière automatique. Ce système est indispensable afin d'assurer la sécurité et la stabilité de l'OS.</p>
<p>Une fois la mise à jour installée, Windows demande à l'utilisateur s'il doit / peut redémarrer l'ordinateur maintenant. Dans le principe c'est logique de faire la demande à l'utilisateur, ce qui l'est moins c'est que lorsque l'on clique sur "Redémarrer plus tard", Windows va vous balancer cette fenêtre à la figure jusqu'à ce que vous ayez redémarré... <a href="http://narno.com/blog/windows-update-je-te-hais">ça devient vite pénible</a> !</p>
<p>Alors voici une astuce simple pour palier à cet inconvénient.</p>
<!-- excerpt -->
<p>Pour cela il suffit de modifier un des paramètres du panel de <a href="http://www.google.fr/search?q=windows+%22strat%C3%A9gie+de+groupe%22">Stratégie de groupe de Windows</a> :</p>
<ol>
<li>Démarrer &gt; Exécuter</li>
<li>Saisir <strong><em>gpedit.msc</em></strong>, valider</li>
<li>Ouvrir Configuration ordinateur &gt; Modèles d'administration &gt; Composants Windows &gt; Windows Update</li>
<li>Double-cliquer sur "Pas de redémarrage automatique..."</li>
<li>Choisir l'option <strong><em>Activé</em></strong>, valider</li>
</ol>
<p><img src="/images/strategie-groupe-windows-update.png" alt="" /></p>
<p>Et voilà, maintenant vous avez le choix ! :-)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/windows-update-desactiver-le-redemarrage-automatique/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-02-15T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-02-15T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/magento-et-referencement-naturel-seo/</id>
      <title>Magento et référencement naturel (SEO)</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/magento-et-referencement-naturel-seo/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-02-01T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-02-01T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/</id>
      <title>SEO pour Drupal</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Sortie de boite, Drupal est construit de manière à assurrer un bon référencement naturel. Il est nénamoins nécessaire d'utiliser un template bien structuré (via des zones de scrawl ordonnées) et d'appliquer quelques configurations et autre modules adaptés.</p>
<p>Je vais présenter ici quelques optimisations à déployer sur votre site Drupal :</p>
<ul>
<li>
<ol>
<li>Activation des URL simplifiées</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="2">
<li>Réécriture automatique des URL</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="3">
<li>Génération du Sitemap XML</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="4">
<li>Ajout de meta données</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="5">
<li>Eviter le contenu dupliqué (duplicate content)</li>
</ol>
</li>
</ul>
<!-- excerpt -->
<h2>1. Activation des URL simplifiées</h2>
<p>Il s'agit d'une option native de Drupal, basée sur la réécriture d'URL. Cette fonctionalité permet de transformer les URL contenant des paramètres de type GET en une URL unique.
Par exemple <code>/?q=node/1</code> sera remplacée par <code>/node/1</code>.</p>
<p>Note : votre hébergement doit supporter l'URL rewrting (<a href="http://httpd.apache.org/docs/2.0/mod/mod_rewrite.html">mod_rewrite d'Apache</a>)</p>
<h2>2. Réécriture automatique des URL</h2>
<p>Quand les URL simplifiées sont active, il est possible de déterminer manuellement le chemin d'URL de chacun de ses noeuds, afin d'utiliser un nom compréhensible lorsque l'on créé un nouveau contenu.
Par exemple <code>/node/1</code> devient <code>/mon-article-interessant</code>.</p>
<p>Néanmoins, il n'est pas très pratique de devoir systèmétiquement saisir ce nom manuellement.</p>
<p>Pour remédier à cela, on pourra utiliser le module <a href="http://drupal.org/project/pathauto">Pathautho</a>. Ce module est très complet et permet d'automatiser la création des chemins d'URL selon des règles simple. Il existe même un fichier permettant de définir la correspondance des caractères spéciaux (tels que les caractères accentués en français).</p>
<p>Note : si vous appliquez ce module sur un site existant, prenez garde à ne pas rennomer des pages existante et déjà référencées par les moteurs de recherche.</p>
<h2>3. Génération du Sitemap XML</h2>
<p>Maintenant que nous avons des URL "propre", il serait judicieux d'en informer les moteurs de recherche via un <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/docs/fr/protocol.html">sitemap XML</a> bien construit.</p>
<p>L'intérêt du sitemap XML est de permettre aux moteurs de recherche d'avoir une liste exhaustive des contenus de votre site, via une liste d'URL et d'en connaitre les changements. Ainsi chaque URL sera asosciée à une date de modification.
L'objectif est de rendre les moteurs de recherche plus réctifs sur le référencement de vos pages.</p>
<p>Voici donc le module que j'ai retenu : <a href="http://drupal.org/project/gsitemap">XML Sitemap</a>.</p>
<h2>4. Ajout de meta données</h2>
<p>Même s'il on considère aujourd'hui que les mots clefs sont négligés par les moteurs de recherche, il n'en reste pas moins que la description est importante : c'est elle qui sera visible sur les pages de résultats de Google, entre le titre de la page et l'URL.</p>
<p>Encore une fois, pour simplifier la génération des méta tags, je conseil l'utilisation du module <a href="http://drupal.org/project/nodewords">Meta tags</a>.
Ce dernier permet d'insérer automatiquement le "teaser", du contenu de votre page, dans la balise de description de la page (entyre autre).</p>
<h2>5. Eviter le contenu dupliqué (duplicate content)</h2>
<p>Un dernier point important, ne risquez pas de vous faire bannir de Google à cause de contenus dupliqués ! En effet, Google considère celà comme une pratique douteuse de référencement.
Je m'explique : une page de contenu ne doit être accessible que par une seule et unique URL.</p>
<p><strong>Mise à jour :</strong></p>
<p>La problématique du duplicate content n'est pas le risque (inexistant sur un domaine unique) de se faire bannir de Google, mais plutôt de faciliter le travail des robots d'indexation de Google. En effet, les duplicatas de page de votre site seront également crawlés par les robots, même si le contenu est strictement identique à la page dupliquée. De ce fait, les robots de Google dépensent de l'énergie inutilement.
Il n'y aurait pas de problème si le temps de passé par les robots que votre site était illimité. Ce n'est aps le cas : tout le temps passé à sacnner et à indexer des pages inutiles c'est; mécaniquement, du temps en moins pour d'autrets pages et par conséquence une moins bonne indexation de votre site.</p>
<p>Si vous avez déployé le module Pathauto et que vous l'avez appliqué sur l'ensemble de votre site, plus aucun de vos contenus référençable ne devrait être accessible via l'URL <code>/node/xxxx</code>. Et pourtant, par défaut c'est le cas avec Drupal.
Pour remédier à cela, il est conseillé de modifier le fichier <code>robots.txt</code> afin d'y ajouter une rêgle d'exclusion adéquate : <code>Disallow: /node/</code>.</p>
<p>De même pour l'accès à une page de contenu via votre nom de domaine, il est important que l'URL soit unique. Ce qui arrive très souvent, c'est que l'on puisse accédé à une même page avec ou sans les "www". Par exemple : <code>http://www.narno.com/mon-article</code> et <code>http://narno.com/mon-article</code>. Google interprète celà comme une duplication de contenu.</p>
<p>La solution est de décommenter l'un des 2 blocs suivant dans le fichier ".htaccess" (situé à la racine de votre site) :</p>
<pre><code class="language-apache">#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://www.example.com/ [L,R=301]
#
#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^www\.example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://example.com/ [L,R=301] </code></pre>
<p>Si vous décommentez le 1er, l'URL sera toujours <code>http://www.example.com</code>, si vous décommentez le 2nd, l'URL sera toujours <code>http://example.com</code>.</p>
<p>De plus, Drupal adopte le même comportement que votre URL contienne un "/" ou pas : il affiche le contenu tel quel. On se retrouve à nouveau dans un cas de contenu dupliqué, puisque 2 URL différentes pour accédé à la même page.</p>
<p>La solution est d'ajouter la règle suivante dans le fichier ".htaccess" juste après la ligne "RewriteBase" :</p>
<pre><code class="language-apache">RewriteCond %{HTTP_HOST} ^(www.)?narno\.com$ [NC]
RewriteRule ^(.+)/$ http://%{HTTP_HOST}/$1 [R=301,L]</code></pre>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-01-31T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-01-31T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/picasa-vers-flickr-importer-vos-photos-simplement/</id>
      <title>Picasa vers Flickr : importer vos photos simplement</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>J'utilise <a href="http://picasa.google.com/">Picasa</a> pour gérer mes albums photos : application propre et clair, système d'import depuis n'importe quel APN, navigation fluide et moteur de recherche made in Google.</p>
<p>De l'autre, j'utilise <a href="http://www.flickr.com/tools/">Flickr</a> pour la gestion et la publication online de mes photos. Flickr est pour moi la meilleur solution en ligne (pour 24 euros/an dans sa version <a href="http://www.flickr.com/upgrade/">Pro</a>).
En effet, je pourrai utiliser <a href="http://picasaweb.google.fr/">Picasaweb</a>, puisque parfaitement intégrée à Picasa, mais la plateforme de Google n'atteind pas le niveau de Flickr, qui nettement plus complet !</p>
<p>Dans ce cas, se pose la question : dois-je abandonner Flickr au profit de Picasaweb afin de me simplifier la vie ?
Non, car depuis la version 3 de Picasa, <a href="http://picasa2flickr.sourceforge.net/install_v2.html">picasa2flickr</a> s'intègre de manière transparente et sans "bidouilles".</p>
<p>Pour se faire il vous suffit de suivre ce mini tutorial :</p>
<span id="more"></span>
<h2>Installation</h2>
<ol>
<li>installez <a href="http://picasa.google.com/">Picasa 3</a> (si vous utiliser encore la v2)</li>
<li>installez <a href="http://www.flickr.com/tools/">Flickr Uploadr</a> et authentifiez-vous</li>
<li>installez <a href="http://picasa2flickr.sourceforge.net/install_v2.html">picasa2flickr</a>, le bouton Flickr pour Picasa</li>
</ol>
<h2>Utilisation</h2>
<ol>
<li>lancez Picasa et sélectionnez les photos à envoyer</li>
<li>appuyez sur le bouton "Transférer vers Flickr"</li>
<li>Flickr Uploadr s'ouvre, configurez l'envoi (titre, tags, album, etc.)</li>
<li>cliquez sur "Importer" et patientez ! :-)</li>
</ol>
<p>Depuis Picasa 3, l'opération s'est nettement simplifiée, alors n'hésitez plus ! :-)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/picasa-vers-flickr-importer-vos-photos-simplement/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-01-24T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-01-24T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/barcamp-magento-a-paris/</id>
      <title>Barcamp Magento à Paris</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/barcamp-magento-a-paris/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2009-01-11T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2009-01-11T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/</id>
      <title>Skin Drupal pour Nintendo DS R4</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>J'ai récemment fais l'acquisition d'un <a href="http://www.r4ndsl.com/">R4</a> pour Nintendo DS. Egalement connu sous le nom de "linker", cette cartouche spéciale permet de charger des ROMs via une Micro SD Card.</p>
<p>Etant donné qu'il n'existe pas de démo sur DS, cet accessoires me permet de tester les jeux avant des acheter (oui, j'achète encore des jeux). D'autre part, vous pouvez également transformer votre console portable en lecteur multimédia (MP3, vidéos, etc.)</p>
<img style="float: right;" src="/images/nds-r4-drupal-skin.png">
<p>Pour en revenir au sujet initiale, connaissant mon fanatisme pour <a href="http://drupal.org/">Drupal</a>, <a href="http://kobuta.fr/blog">Oni</a> a réalisé une skin aux couleurs de mon CMS chéri.
Pour l'installer, il vous suffit de télécharger le fichier joint et de le décompresser dans le répertoire sytem de votre cartouche.</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/skin-drupal-pour-nintendo-ds-r4/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2008-11-08T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2008-11-08T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/left-4-dead-pre-commande/</id>
      <title>Left 4 Dead : pré-commande</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Je viens de pré-commander <a href="http://store.steampowered.com/app/500/">Left 4 Dead</a> sur Steam cette semaine, afin de pouvoir jouer à la démo ce soir (avant la sortie prévu dans 10 jours).</p>
<p><img src="/images/left4dead.jpg" alt="Left 4 Dead" /></p>
<p>Bon, pour le moment c'est pas gagner : le téléchargement est terriblement lent (dois y avoir des amateurs !) et je n'ai pas pu le lancer avant de rentrer du taff. Bref, en patientant, j'écris ce petit billet.</p>
<p>Un peu de feedback quand j'aurai tester la bête, ça va saigner ! :-D
Pour en savoir plus, rendez-vous sur la fiche de <a href="http://store.steampowered.com/app/500/">Left 4 Dead</a>.</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/left-4-dead-pre-commande/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2008-11-06T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2008-11-06T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/magento-la-version-francaise-arrive/</id>
      <title>Magento : la version française arrive !</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/magento-la-version-francaise-arrive/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2008-02-01T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2008-02-01T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/</id>
      <title>Wikio vote : module de vote pour Drupal</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Je viens de terminer la première release (de développement) de mon nouveau module pour Drupal : <em>Wikio vote</em>.</p>
<p>Il s'agit d'un module de vote comparable à <a href="http://drupal.org/project/scooperceci"><em>Scooper Ceci</em></a>, pour le site de publication de news <a href="http://www.wikio.fr/">Wikio</a>. <em>Wikio vote</em> vous permet d'insérer un bouton de vote dans 2 formats différents (gros bouton ou bouton en ligne), de déterminer son poids dans le node, dans quel type de contenu l'afficher et enfin sa visibilité (dans l'aperçu, dans la page complète ou dans les 2).</p>
<p>Le code est basé sur mon module <em>Scooper Ceci</em> (lui même insipré de <a href="http://drupal.org/project/diggthis">Digg This</a>) et du code du <a href="http://www.wikio.fr/addtoyoursite?id=3992">plugin de vote Wikio dédié à Dotclear 2</a>.</p>
<p>Pour le téléchargement et les remarques, ça se passe ici : <a href="http://drupal.org/project/wikiovote"><strong>Wikio vote pour Drupal</strong></a></p>
<p>Note : le bouton n'est visible qu'à partir du moment où votre article à été publié (contrainte de l'algo fourni par Wikio).</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2008-01-13T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2008-01-13T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/soltek-qbic-eq3401-le-kit-de-survie/</id>
      <title>Soltek QBic EQ3401 : le kit de survie</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>En faisant un peu de rangement dans <em>Mes Docmeunts</em>, j'ai retrouvé une archive de secours utile en cas de réinstallation de mon mini-pc : le <a href="https://web.archive.org/web/20051210155610/http://www.matbe.com/articles/lire/149/soltek-qbic-eq3401m-etudie-pour-le-silence/">Soltek QBic EQ3401</a>.</p>
<p>Cette machine commence à vieillir et le site du constructeur (Soltek) est malheureusement fermé maintenant. Alors si comme moi vous l'utilisez encore, voici de quoi le réinstaller proprement :</p>
<p><a href="https://www.dropbox.com/s/1w53e6geyonqlii/EQ3401.rar?dl=0"><strong>Kit de survie pour le Soltek QBic EQ3401</strong></a></p>
<p>Cette archive RAR contient :</p>
<ul>
<li>Audio (361alc650)</li>
<li>Bios (EQ3401_V1)</li>
<li>USB (b8ef14)</li>
<li>Smart Fan (b8ef13)</li>
<li>Manuel (B8E-F-AMIBIOS.pdf, B8E-F-contents.pdf, B8E-F-hard.pdf, B8E-F-soft.pdf, B8E-F-spec.pdf)</li>
<li>Système (intel-inf865, soltek_hm126e)</li>
<li>VGA (865G-WIN2KXP)</li>
</ul>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/soltek-qbic-eq3401-le-kit-de-survie/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2008-01-02T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2008-01-02T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/</id>
      <title>Paris Web 2007 : j'y suis passé !</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>J'étais à <a href="https://www.paris-web.fr/2007/">Paris Web 2007</a> pour la journée "libre" : pas de conférences mais des ateliers.</p>
<p><img src="/photos/paris-web-2007.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>Ce que j'ai retenu :</strong></p>
<ul>
<li>l'accessibilité est encore le sujet chérie de cette année, et les mêmes problématiques se posent toujours encore et toujours : comment prendre en compte les normes (toute relatives, WCAG, RGEE, etc.) dans un métier dont le principal moteur est "la vente vite bien fait, par ici la monnaie"...</li>
<li>j'ai fais le cobaye pour l'atelier "<a href="https://www.paris-web.fr/2007/Samedi-17-novembre.html#delorme">Et si je me mettais à sa place ?</a>" de <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Sebastien-Delorme.html">Sébastien Delorme</a> et j'avoue que je n'ai pas fais le fier : même si un lecteur d'écran très puissant, il reste terriblement pénible à utiliser (tout du moins pour un novice) : faisons des sites accessible bordel !</li>
<li>toujours dans le sujet accessibilité : Flex (Flash), contrairement à ce que l'on pourrait penser est "lisible" par un lecteur d'écran de type <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Jaws">Jaws</a>. Il n'en reste pas moins, que si l'on souhaite rendre son application Web accessible il faut s'en donner la peine : encore une fois je ne comprend pas (enfin si : sans doute pour des questions de temps et de finances) que les solutions pour faciliter l'accessibilité ne sont pas intégrées d'office aux composants Flex...
Si vous souhaitez en savoir beaucoup plus, je vous invite à lire la série d'articles d'<a href="http://randomfeature.net/?s=paris+web+2007">Engy : Paris Web 2007</a></li>
</ul>
<p>Note : <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Presentations-des-intervenants.html">les présentations des intervenants de Paris Web 2007 sont en ligne</a>.</p>
<p><em>Photo de <a href="https://www.flickr.com/photos/miaouss/2260346562/">Xuan NGUYEN</a>.</em></p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2007-12-12T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2007-12-12T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/windows-update-je-te-hais/</id>
      <title>Windows Update : je te hais !</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Qui n'a jamais pesté sur Windows Update ? En effet, non content d'installer plein de trucs et de machins sans vraiment les justifier, Windows Update à la facheuse tendance à nous casser les *ouilles tant qu'il n'a pas redémarrer Windows : "a y est j'ai fini d'installer mes trucs, faut rebooter maintenant coco !". Et ça, à inetrvalle régulier, sous forme de boite de dialogue intrusive, jusqu'à ce que vous ayez cédé !</p>
<p>Mais bordel, on a bien compris qu'il fallait redémarrer pour que ces mises à jour soient prisent en compte ! Reste que si on choisi de cliquee sur "Redémarrer plus tard" c'est qu'il  ya une bonne raison !
Et vas-y que je te pousse à bout jusqu'à ce que tu craque : bettement, en voulant cliquer sur un lien Web ou sur un bouton d'une application, voilà que cette saloperie de boite de dialogue réapparait et PAF ! directe sur le bouton "Redémarrer maintenant" ! N'espèrez pas avoir le temps de sauvegarder votre travail, c'est trop tard ! Autant Windows est lent à démarrer, autant il est furieusement rapide à s'éteindre dans ces cas là, bref...</p>
<p>Je suis sur Windows XP Pro, j'espère que le problème ne s'est pas perpétué sur Vista...</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/windows-update-je-te-hais/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2007-12-12T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2007-12-12T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
      <id>https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/</id>
      <title>Afficher votre profil Ziki sur votre blog Drupal</title>
      <content type="html">
        <![CDATA[<p>Mon nouveau module pour <a href="/tags/drupal">Drupal</a> est en chantier : <a href="http://drupal.org/project/ziki">Ziki (API)</a>.</p>
<p>Il s'agit d'un module intégrant l'<a href="http://sites.google.com/a/ziki.com/docs/Home/API">API Ziki</a> (via parsing XML), et surtout d'un block affichant votre profil <a href="http://www.ziki.com/">Ziki</a> (voir mon exemple dans la colonne de droite).</p>
<p>Cette première béta est fonctionnelle, mais ni optimisée (il manque l'intégration du cache Drupal, afin d'éviter un requètage systématique sur l'API Ziki), ni très fourni en options.</p>
<p>En attendant, elle fonctionne et je vous invite donc à <a href="http://drupal.org/project/ziki">télécharger Ziki 5.x-1.0-beta</a> et à proposer des options supplémentaires! ;-)</p>]]>
      </content>
      <link href="https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
      <published>2007-10-31T01:00:00+01:00</published>
      <updated>2007-10-31T01:00:00+01:00</updated>
    </entry>
</feed>
