<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>https://narno.com/tags/developpement/</id>
  <title>Narno.com - Développement</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je parle de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/tags/developpement/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/tags/developpement/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-05-10T02:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Arnaud Ligny</name>
    <uri>https://arnaudligny.fr</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/chrome-open-new-tab-after-current-tab/</id>
    <title>Chrome : ouvrir un nouvel onglet après l'onglet actif</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Par défaut, Google Chrome ouvre un nouvel onglet à la fin de la rangée d'onglets : ce n'est pas toujours intuitif.</p>
<p>Avec cette extension, un nouvel onglet ouvert avec le raccourci clavier (<kbd>⌘ Cmd</kbd>+<kbd>T</kbd>) ou avec le bouton &quot;plus&quot; sera ouvert juste après l'onglet actif.</p>
<!-- break -->
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/open-new-tab-after-curren/mmcgnaachjapbbchcpjihhgjhpfcnoan"><img src="/images/Open-New-Tab-After-Current-Tab.gif" alt="Open New Tab After Current Tab : capture d&#039;écran animée" /></a></p>
<blockquote>
<p><a href="https://github.com/Narno/Open-New-Tab-After-Current-Tab#open-new-tab-after-current-tab"><strong><em>Open New Tab After Current Tab</em></strong></a> est disponible sur le <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/open-new-tab-after-curren/mmcgnaachjapbbchcpjihhgjhpfcnoan">Chrome Web Sore</a>, et son code source peut être consulté sur <a href="https://github.com/Narno/Open-New-Tab-After-Current-Tab">GitHub</a>.</p>
</blockquote>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/chrome-open-new-tab-after-current-tab/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2019-05-10T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2019-05-10T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/facebook-notifier/</id>
    <title>Notificateur Facebook pour navigateur web</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Je n'utilise quasiment plus Facebook, néanmoins je souhaite savoir ce qui s'y passe ou plutôt : <strong>je souhaite être notifié quand un amis ou un contact m'identifie sur une photo ou m'envoie un message</strong>.</p>
<p>Ainsi, il y a quelques années, j'avais développé une extension pour navigateur web (tout d'abord pour Chrome, puis pour Firefox avec l'arrivée des <a href="https://developer.mozilla.org/fr/docs/Mozilla/Add-ons/WebExtensions">WebExtensions</a>).</p>
<p>Le principe de <a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><strong><em>F-Notifier</em></strong></a> principe est très simple : une fois installée, celle-ci affiche un badge avec le nombre de notifications non lues, qu'il s'agisse d'une réponse à un publication ou d'un message de discussion instantanée.</p>
<p><a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><img src="/images/F-Notifier-screenshot.png" alt="F-Notifier screenshot" /></a></p>
<!-- break -->
<blockquote>
<p><a href="https://github.com/Narno/F-Notifier#f-notifier"><strong><em>F-Notifier</em></strong></a> est disponible à la fois pour <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/f-notifier/befpdcighpikpkklmfonkmdafmfnnkfn">Google Chrome</a> et pour <a href="https://addons.mozilla.org/fr/firefox/addon/f-notifier/">Mozilla Firefox</a>, et son code source peut être consulté sur <a href="https://github.com/Narno/F-Notifier">GitHub</a>.</p>
</blockquote>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/facebook-notifier/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2019-05-06T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2019-05-06T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/reboot-du-blog/</id>
    <title>Reboot du blog ?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Comme on dit chez moi :</p>
<blockquote>
<p>p'têt ben qu'oui, p'têt ben qu'non !</p>
</blockquote>
<p>Ça faisait plusieurs mois (années ?!) que je me posais la question de quoi faire de mon vieux blog ? Il n'a d'ailleurs de blog que le nom puisqu'en réalité, je n'ai jamais vraiment beaucoup écrit dessus : Il m'a surtout servi de terrain d'expérimentation pour le développement Web.</p>
<p>Aussi, dans l'optique de péréniser son (peu de) contenu et de me simplifier la maintenance, je l'ai migré vers un site statique : contenu dans des fichiers textes et mise en forme minimaliste !</p>
<p><img src="/images/new-plan-static-site-first.jpg" alt="" /></p>
<!-- excerpt -->
<p>Maintenant, je n'ai plus à me tracasser de l'application des patchs de sécurité de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, ni du risque de perdre ou de corrompre la BDD MySQL.
J'ai beaucoup aimé &quot;jouer&quot; avec <a href="/tags/drupal">Drupal</a>, mais il faut admettre qu'utiliser cette solution pour un petit blog, à peine dynamique, c'est d'avantage une contrainte qu'un outil.</p>
<p><strong><em>Narno.com</em> est propulsé par :</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/Narno/narno.com">GitHub</a> : stockage, versionning des fichiers et hébergement</li>
<li><a href="https://cecil.app">Cecil</a> : génère le site Web, en combinant les fichiers texte (écrit en <a href="https://daringfireball.net/projects/markdown/">Markdown</a>) et les templates (<a href="http://twig.sensiolabs.org/">Twig</a>)</li>
<li><a href="https://travis-ci.org/Narno/narno.com">Travis CI</a> : automatise la génération et le déploiement</li>
<li><a href="http://prose.io/">Prose</a> : éditeur en ligne, orienté Markdown, avec prise en charge du frontmatter</li>
</ul>
<p>Bref, je ne me préoccupe plus de l'hébergement, tout en gardant la main sur mon contenu, avec un minimum d'effort ! \o/</p>
<p><strong>Notes :</strong></p>
<ol>
<li>L'ancienne version, motorisée par Drupal, reste disponible à l'adresse suivante : <a href="http://drupal.narno.com">http://drupal.narno.com</a></li>
<li>Les billets traitant de <a href="/tags/magento/">Magento</a> ont été déplacés vers mon <a href="http://arnaudligny.fr/blog/" title="Le blog de Arnaud Ligny">blog &quot;pro&quot;</a>.</li>
</ol>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/reboot-du-blog/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2017-01-08T18:33:00+01:00</published>
    <updated>2017-01-08T18:33:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/</id>
    <title>Drupal 7 : avis et retour d'expérience</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Drupal 7 est toujours en cours de développement (ou plutôt en cours de finition), néanmoins une version alpha à été publiée : l'occasion idéale de faire joujou avec la prochaine mouture de <a href="/tags/drupal">Drupal</a>.</p>
<p>Je pense que nombreux sont ceux qui attendent cette nouvelle version, très prometteuse, tout particulièrement en terme d'ergonomie et d'<a href="http://www.d7ux.org/">interface utilisateur</a>.</p>
<p>A défaut de rédiger un billet critique basée sur mes essais de la version alpha (je manque de courage et de temps), j'ai compilé quelques articles et billets traitant du sujet :</p>
<!-- excerpt -->
<ul>
<li><a href="http://arnumeral.fr/articles/drupal/drupal-7-les-nouveautes">Drupal 7, les nouveautés</a> : Yoran, par anticipation (juin 2009) annonçait les nouveautés que nous réservait la version 7 de Drupal, avec quelques hypothétiques qui ont on trouvées réponse depuis. Billet plutôt complet pour l'époque et critique.</li>
<li><a href="http://juliendubois.fr/drupal_blog/drupal-7-quoi-de-neuf-a-lhorizon/">Drupal 7, quoi de neuf à l’horizon ?</a> : billet de Julien Dubois (très à l'aise avec le CMS) décrivant les nouveautés de Drupal 7.</li>
<li><a href="http://www.linalis.com/actualites/articles-presse/-laube-drupal-7">À l'aube de Drupal 7</a> : billet un peu austère (blog d'entreprise) mais qui remet bien en contexte les choix fonctionnels et techniques à l'origine de la version 7 de Drupal.</li>
<li><a href="http://www.drupalistic.net/billet/jai-rapidement-teste-pour-vous-drupal-7">J'ai (rapidement) testé pour vous... Drupal 7</a> : retour d'expérience à chaud de Marie-Hélène, juste après la sortie de la version alpha 1. Point de vue intéressant, partagé par la plupart de testeur de cette version alpha (dont moi). Lire les commentaires.</li>
<li><a href="http://www.bertrandkeller.info/2009/07/16/763-drupal-7-et-laccessibilite/">Drupal 7 et l’accessibilité</a> : l'accessibiliét étant l'un des objectifs de D7, il aurait été dommage de ne pas en parler !</li>
<li><a href="http://blog.admin-linux.org/cms-blog/howto-install-drupal-7">Howto install Drupal 7</a> : comment installer la beta 1 en ligne de commande (en français, malgré le titre anglophone).
J'espère qu'après avoir lu ces différents billets vous aurez envie d'essayer la dernière version de Dupal ! :-)</li>
</ul>
<p><strong>Liens pratiques :</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://drupal.org/project/drupal">Télécharger Drupal</a> (liste des versions)</li>
<li>Participer à la <a href="http://localize.drupal.org/translate/languages/fr/view?project=drupal&amp;status=0&amp;release=17706&amp;search=&amp;author=&amp;context=all&amp;limit=10">traduction de Drupal 7</a></li>
</ul>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/drupal-7-avis-et-retour-dexperience/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2010-10-02T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2010-10-02T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/migration-dun-forum-phpbb2-vers-phpbb3/</id>
    <title>Migration d'un forum phpBB2 vers phpBB3</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Ça aura été pénible mais j'ai réussi à migrer le <a href="http://www.kobuta.fr/forum">forum phpBB de Kobuta.fr</a> !</p>
<h2>Petite introduction</h2>
<p>Pour rappel, phpBB est certainement la solution de forum PHP la plus connu et la plus populaire, sans doute parceque la première arrivée avec PHP, son installation et sa prise sont simple, et enfin, compatible avec les hébergements lowcost (free.fr &amp; co).</p>
<p>phpBB version 2 est (ou plutôt à été !) la branche de référence (pour ma part je n'ai même plus souvenir de la version 1...) et la plus utilisée sur le net (encore aujourd'hui, malgré la sortie de la version 3). Elle à finalement été décriée il y a maintenant quelques année par les communauté, principalement à cause de ses problèmes de sécurité à répétition : de nombreux forum se faisaient hackés par des <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Script_kiddies">scripts kiddies</a> et nombreux étaient ceux (dont moi à l'époque) qui cherchaient une solution alternative (mais la migration était souvent pénible...).
Malgré la réactivité du groupe phpBB pour produire des patchs, les attaques ont continuées, pourquoi ? Simplement parceque la structure même de phpBB n'était pas prévu pour évoluer ! Les mods s'installent de manière intrusive (dans le style osCommerce, à coup de copier/coller dans le core...), pas de controle de version dans le backend admin, etc.).</p>
<p>Depuis, la version phpBB 3 est sorti (fin 2007, soit environ 2 ans après les premières annonces) et c'est tant mieux ! En même temps c'était ça ou la mort de phpBB !</p>
<p>Pour en revenir au sujet initial, Kobuta.fr avait fermer son forum dès que le contrôle en a été perdu : inscription et posts de robots spammeurs, hacking et donc risque pour l'hébergeur.
Depuis, j'ai repris l'hébergement de Kobuta.fr et des sites associés (tel que le <a href="http://www.kobuta.fr/blog/">blog de Oni</a>). Oni souhaitait que nous réinstallions l'ancien forum phpBB 2 en lecture seule afin de permettre aux membres d'accéder au contenu de certains billets et à leurs messages privés.</p>
<!-- excerpt -->
<h2>Les problèmes techniques commencent ici</h2>
<p>Je ne vous cache pas que j'en ai chi*er ! Et comme toujours, à cause de la même problématique dans le cas d'une migration d'un ancien système vers un plus récent : l'encodage des caractères !
En effet, la plupart des anciennes plateformes à la phpBB étaient déployées &quot;à l'européenne&quot;, c'est à dire :</p>
<ol>
<li>un frontend en ISO-8859-1</li>
<li>une BDD en latin1_swedish_ci</li>
</ol>
<p>De ce fait, quand on passe une plateforme full UTF-8 telle que la dernière mouture de phpBB, on se reprend en pleine face les bidouilles d'encodage de l'époque, misère...</p>
<p>Voici, en quelques lignes, ce qu'il faut faire pour migrer un phpBB 2 ISO/latin vers un phpBB 3 UTF-8/utf8_bin.</p>
<h3>Si vous n'utilisez pas la dernière version de phpBB 2 :</h3>
<p>Il va donc falloir commencer à mettre à jour votre installation vers la version 2.0.23.</p>
<ol>
<li><a href="http://sourceforge.net/project/showfiles.php?group_id=7885&amp;package_id=28882">téléchargez</a> le package &quot;files&quot; de la  dernière release de la branche 2 (2.0.23). Si vous avez une installation antérieure à la 2.0.12, allez mourir !</li>
<li>rapatriez en local (on travail toujours en local avant de tout casser !) votre forum</li>
<li>mettez à jour votre BDD via le script &quot;install/update_to_latest.php&quot;</li>
<li>remplacez vos fichiers par ceux présent dans l'archive correspondant à votre mise à jour de version (si vous avez installer des mods dans tout les sens, je ne peux pas vous aider, le <a href="http://forums.phpbb-fr.com/">forum phpBB FR</a> est là pour ça)</li>
</ol>
<h3>Vous utilisez déjà la dernière version de phpBB 2 :</h3>
<h4>phpBB 2 :</h4>
<ol>
<li>modifier l'encodage de votre BDD actuelle pour utf8_bin (tables comprise)</li>
<li>modifier la valeur de la variable</li>
</ol>
<pre><code class="language-php">$lang['ENCODING'] = 'ISO-8859-1'</code></pre>
<p>pour</p>
<pre><code class="language-php">$lang['ENCODING'] = 'UTF-8'</code></pre>
<p>(voir le fichier &quot;language/lang_french/lang_main.php&quot;)</p>
<h4>phpBB 3 :</h4>
<ol>
<li>téléchargez la dernière version de phpBB 3 en version complète</li>
<li>décompressez les fichiers dans un autre répertoire que votre forum actuel : la migration se base sur la BDD, mais pas sur les fichiers : dites au revoir à votre thème custom !</li>
<li>démarrer l'installation d'une version vierge de phpBB 3, en prenant garde à utiliser la même BDD que celle utilisée par votre phpBB 2 : choisissez un autre préfixe de table afin de ne pas risquer d'en écraser une.</li>
<li>la dernière étape de l'installation vous propose d'utiliser votre forum fraichement installer : ne le faite pas et cliquez sur l'onglet &quot;Convertor&quot;</li>
<li>si vous avez suivi les étapes précédente, c'est du gâteau : soyez simplement vigilant afin de bien indiquer le paramétrage du forum source et du forum de destination</li>
<li>suivez les étapes une à une et appliquer les corrections nécessaire : les messages d'erreurs sont assez explicite</li>
</ol>
<p>En cas de soucis, vous pourrez toujours recommencer, car l'outil de migration fourni pas phpBB n'écrase pas votre ancien forum : il alimente votre nouveau forum avec les données de l'ancien.</p>
<p>Bref, quand j'y pense, sans ces soucis d'encodage et les temps de chargement/traitement, ça aurait été plié en quelques minutes...</p>
<p>Le résultat ici : <a href="http://www.kobuta.fr/forum">http://www.kobuta.fr/forum</a> :-)</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/migration-dun-forum-phpbb2-vers-phpbb3/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2009-03-09T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2009-03-09T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/</id>
    <title>SEO pour Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Sortie de boite, Drupal est construit de manière à assurrer un bon référencement naturel. Il est nénamoins nécessaire d'utiliser un template bien structuré (via des zones de scrawl ordonnées) et d'appliquer quelques configurations et autre modules adaptés.</p>
<p>Je vais présenter ici quelques optimisations à déployer sur votre site Drupal :</p>
<ul>
<li>
<ol>
<li>Activation des URL simplifiées</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="2">
<li>Réécriture automatique des URL</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="3">
<li>Génération du Sitemap XML</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="4">
<li>Ajout de meta données</li>
</ol>
</li>
<li>
<ol start="5">
<li>Eviter le contenu dupliqué (duplicate content)</li>
</ol>
</li>
</ul>
<span id="more"></span>
<h2>1. Activation des URL simplifiées</h2>
<p>Il s'agit d'une option native de Drupal, basée sur la réécriture d'URL. Cette fonctionalité permet de transformer les URL contenant des paramètres de type GET en une URL unique.
Par exemple <code>/?q=node/1</code> sera remplacée par <code>/node/1</code>.</p>
<p>Note : votre hébergement doit supporter l'URL rewrting (<a href="http://httpd.apache.org/docs/2.0/mod/mod_rewrite.html">mod_rewrite d'Apache</a>)</p>
<h2>2. Réécriture automatique des URL</h2>
<p>Quand les URL simplifiées sont active, il est possible de déterminer manuellement le chemin d'URL de chacun de ses noeuds, afin d'utiliser un nom compréhensible lorsque l'on créé un nouveau contenu.
Par exemple <code>/node/1</code> devient <code>/mon-article-interessant</code>.</p>
<p>Néanmoins, il n'est pas très pratique de devoir systèmétiquement saisir ce nom manuellement.</p>
<p>Pour remédier à cela, on pourra utiliser le module <a href="http://drupal.org/project/pathauto">Pathautho</a>. Ce module est très complet et permet d'automatiser la création des chemins d'URL selon des règles simple. Il existe même un fichier permettant de définir la correspondance des caractères spéciaux (tels que les caractères accentués en français).</p>
<p>Note : si vous appliquez ce module sur un site existant, prenez garde à ne pas rennomer des pages existante et déjà référencées par les moteurs de recherche.</p>
<h2>3. Génération du Sitemap XML</h2>
<p>Maintenant que nous avons des URL &quot;propre&quot;, il serait judicieux d'en informer les moteurs de recherche via un <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/docs/fr/protocol.html">sitemap XML</a> bien construit.</p>
<p>L'intérêt du sitemap XML est de permettre aux moteurs de recherche d'avoir une liste exhaustive des contenus de votre site, via une liste d'URL et d'en connaitre les changements. Ainsi chaque URL sera asosciée à une date de modification.
L'objectif est de rendre les moteurs de recherche plus réctifs sur le référencement de vos pages.</p>
<p>Voici donc le module que j'ai retenu : <a href="http://drupal.org/project/gsitemap">XML Sitemap</a>.</p>
<h2>4. Ajout de meta données</h2>
<p>Même s'il on considère aujourd'hui que les mots clefs sont négligés par les moteurs de recherche, il n'en reste pas moins que la description est importante : c'est elle qui sera visible sur les pages de résultats de Google, entre le titre de la page et l'URL.</p>
<p>Encore une fois, pour simplifier la génération des méta tags, je conseil l'utilisation du module <a href="http://drupal.org/project/nodewords">Meta tags</a>.
Ce dernier permet d'insérer automatiquement le &quot;teaser&quot;, du contenu de votre page, dans la balise de description de la page (entyre autre).</p>
<h2>5. Eviter le contenu dupliqué (duplicate content)</h2>
<p>Un dernier point important, ne risquez pas de vous faire bannir de Google à cause de contenus dupliqués ! En effet, Google considère celà comme une pratique douteuse de référencement.
Je m'explique : une page de contenu ne doit être accessible que par une seule et unique URL.</p>
<p><strong>Mise à jour :</strong></p>
<p>La problématique du duplicate content n'est pas le risque (inexistant sur un domaine unique) de se faire bannir de Google, mais plutôt de faciliter le travail des robots d'indexation de Google. En effet, les duplicatas de page de votre site seront également crawlés par les robots, même si le contenu est strictement identique à la page dupliquée. De ce fait, les robots de Google dépensent de l'énergie inutilement.
Il n'y aurait pas de problème si le temps de passé par les robots que votre site était illimité. Ce n'est aps le cas : tout le temps passé à sacnner et à indexer des pages inutiles c'est; mécaniquement, du temps en moins pour d'autrets pages et par conséquence une moins bonne indexation de votre site.</p>
<p>Si vous avez déployé le module Pathauto et que vous l'avez appliqué sur l'ensemble de votre site, plus aucun de vos contenus référençable ne devrait être accessible via l'URL <code>/node/xxxx</code>. Et pourtant, par défaut c'est le cas avec Drupal.
Pour remédier à cela, il est conseillé de modifier le fichier <code>robots.txt</code> afin d'y ajouter une rêgle d'exclusion adéquate : <code>Disallow: /node/</code>.</p>
<p>De même pour l'accès à une page de contenu via votre nom de domaine, il est important que l'URL soit unique. Ce qui arrive très souvent, c'est que l'on puisse accédé à une même page avec ou sans les &quot;www&quot;. Par exemple : <code>http://www.narno.com/mon-article</code> et <code>http://narno.com/mon-article</code>. Google interprète celà comme une duplication de contenu.</p>
<p>La solution est de décommenter l'un des 2 blocs suivant dans le fichier &quot;.htaccess&quot; (situé à la racine de votre site) :</p>
<pre><code class="language-apache">#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://www.example.com/ [L,R=301]
#
#RewriteCond %{HTTP_HOST} ^www\.example\.com$ [NC]
#RewriteRule .* http://example.com/ [L,R=301] </code></pre>
<p>Si vous décommentez le 1er, l'URL sera toujours <code>http://www.example.com</code>, si vous décommentez le 2nd, l'URL sera toujours <code>http://example.com</code>.</p>
<p>De plus, Drupal adopte le même comportement que votre URL contienne un &quot;/&quot; ou pas : il affiche le contenu tel quel. On se retrouve à nouveau dans un cas de contenu dupliqué, puisque 2 URL différentes pour accédé à la même page.</p>
<p>La solution est d'ajouter la règle suivante dans le fichier &quot;.htaccess&quot; juste après la ligne &quot;RewriteBase&quot; :</p>
<pre><code class="language-apache">RewriteCond %{HTTP_HOST} ^(www.)?narno\.com$ [NC]
RewriteRule ^(.+)/$ http://%{HTTP_HOST}/$1 [R=301,L]</code></pre>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/seo-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2009-01-31T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2009-01-31T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/</id>
    <title>Wikio vote : module de vote pour Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Je viens de terminer la première release (de développement) de mon nouveau module pour Drupal : <em>Wikio vote</em>.</p>
<p>Il s'agit d'un module de vote comparable à <a href="http://drupal.org/project/scooperceci"><em>Scooper Ceci</em></a>, pour le site de publication de news <a href="http://www.wikio.fr/">Wikio</a>. <em>Wikio vote</em> vous permet d'insérer un bouton de vote dans 2 formats différents (gros bouton ou bouton en ligne), de déterminer son poids dans le node, dans quel type de contenu l'afficher et enfin sa visibilité (dans l'aperçu, dans la page complète ou dans les 2).</p>
<p>Le code est basé sur mon module <em>Scooper Ceci</em> (lui même insipré de <a href="http://drupal.org/project/diggthis">Digg This</a>) et du code du <a href="http://www.wikio.fr/addtoyoursite?id=3992">plugin de vote Wikio dédié à Dotclear 2</a>.</p>
<p>Pour le téléchargement et les remarques, ça se passe ici : <a href="http://drupal.org/project/wikiovote"><strong>Wikio vote pour Drupal</strong></a></p>
<p>Note : le bouton n'est visible qu'à partir du moment où votre article à été publié (contrainte de l'algo fourni par Wikio).</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/wikio-vote-module-de-vote-pour-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2008-01-13T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2008-01-13T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/</id>
    <title>Paris Web 2007 : j'y suis passé !</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>J'étais à <a href="https://www.paris-web.fr/2007/">Paris Web 2007</a> pour la journée &quot;libre&quot; : pas de conférences mais des ateliers.</p>
<p><img src="/photos/paris-web-2007.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>Ce que j'ai retenu :</strong></p>
<ul>
<li>l'accessibilité est encore le sujet chérie de cette année, et les mêmes problématiques se posent toujours encore et toujours : comment prendre en compte les normes (toute relatives, WCAG, RGEE, etc.) dans un métier dont le principal moteur est &quot;la vente vite bien fait, par ici la monnaie&quot;...</li>
<li>j'ai fais le cobaye pour l'atelier &quot;<a href="https://www.paris-web.fr/2007/Samedi-17-novembre.html#delorme">Et si je me mettais à sa place ?</a>&quot; de <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Sebastien-Delorme.html">Sébastien Delorme</a> et j'avoue que je n'ai pas fais le fier : même si un lecteur d'écran très puissant, il reste terriblement pénible à utiliser (tout du moins pour un novice) : faisons des sites accessible bordel !</li>
<li>toujours dans le sujet accessibilité : Flex (Flash), contrairement à ce que l'on pourrait penser est &quot;lisible&quot; par un lecteur d'écran de type <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Jaws">Jaws</a>. Il n'en reste pas moins, que si l'on souhaite rendre son application Web accessible il faut s'en donner la peine : encore une fois je ne comprend pas (enfin si : sans doute pour des questions de temps et de finances) que les solutions pour faciliter l'accessibilité ne sont pas intégrées d'office aux composants Flex...
Si vous souhaitez en savoir beaucoup plus, je vous invite à lire la série d'articles d'<a href="http://randomfeature.net/?s=paris+web+2007">Engy : Paris Web 2007</a></li>
</ul>
<p>Note : <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Presentations-des-intervenants.html">les présentations des intervenants de Paris Web 2007 sont en ligne</a>.</p>
<p><em>Photo de <a href="https://www.flickr.com/photos/miaouss/2260346562/">Xuan NGUYEN</a>.</em></p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2007-12-12T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2007-12-12T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/</id>
    <title>Afficher votre profil Ziki sur votre blog Drupal</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Mon nouveau module pour <a href="/tags/drupal">Drupal</a> est en chantier : <a href="http://drupal.org/project/ziki">Ziki (API)</a>.</p>
<p>Il s'agit d'un module intégrant l'<a href="http://sites.google.com/a/ziki.com/docs/Home/API">API Ziki</a> (via parsing XML), et surtout d'un block affichant votre profil <a href="http://www.ziki.com/">Ziki</a> (voir mon exemple dans la colonne de droite).</p>
<p>Cette première béta est fonctionnelle, mais ni optimisée (il manque l'intégration du cache Drupal, afin d'éviter un requètage systématique sur l'API Ziki), ni très fourni en options.</p>
<p>En attendant, elle fonctionne et je vous invite donc à <a href="http://drupal.org/project/ziki">télécharger Ziki 5.x-1.0-beta</a> et à proposer des options supplémentaires! ;-)</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/afficher-votre-profil-ziki-sur-votre-blog-drupal/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2007-10-31T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2007-10-31T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
