<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>https://narno.com/tags/velo/</id>
  <title>Narno.com - Vélo</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je parle de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/tags/velo/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/tags/velo/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2019-05-18T02:00:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Arnaud Ligny</name>
    <uri>https://arnaudligny.fr</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/velo-cargo-bullitt-ya-quoi-dans-le-carton/</id>
    <title>Vélo cargo Bullitt : ya quoi dans le carton ?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Si vous me suivez sur <a href="https://twitter.com/Narno">Twitter</a> vous savez déjà que j'ai enfin pu m'offrir un super joujou / utilitaire : le magnifique <a href="https://www.larryvsharry.com/">Bullitt Bluebird de Larry vs Harry</a> !</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190413_112340.jpg" alt="Vélo cargo Bullitt vu de profil" /></p>
<!-- break -->
<h2>Alors, ya quoi dans le carton ?</h2>
<p>Je me suis dit que pour les acquéreurs potentiels qui, comme moi à l'époque, appréhendent de savoir comment arrive un vélo cargo de plus de 2m40 et surtout que contient le carton, ça pourrait être sympa de partager mon expérience.</p>
<p>Ainsi, voici quelques photos que j'ai réalisé à la réception de mon Bullitt.</p>
<h3>Le carton</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_133507.jpg" alt="Carton de livraison d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Le carton en lui même, arrivé sur une palette, livré par transporteur, est superbement illustré et amplifie le côté "cadeau de Noël avant l'heure" ! 🎅</p>
<h3>Ouverture</h3>
<p>Après avoir enlevé le carton contenant le HCB (<a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/accessories/honeycomb-board.html">Honeycomb Board</a>), voici comment se présente l'agencement du cadre, des différentes pièces et autres accessoires  :</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_134655.jpg" alt="Contenu du carton d’un vélo cargo Bullitt : vue de dessus" /></p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_134904.jpg" alt="Vu d’ensemble des cartons de pièces" /></p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135020.jpg" alt="Contenu du carton d’un vélo cargo Bullitt : vue de dessus, cadre" /></p>
<h3>Le cadre</h3>
<p>Vous noterez que, mis à part la béquille qui est déjà fixée, le cadre est entièrement nu :</p>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135317.jpg" alt="Cadre d’un vélo cargo Bullitt nu (encore sous protections)" /></p>
<p>Il est très bien protégé, sauf le triangle arrière : pas de mousse de protection et en contact direct avec la paroi du carton.</p>
<p>En effet, comme on le voit sur la dernière photo de la section précédente, le bloc de polystyrène n'est pas suffisamment résistant, à été transpercé, exposant le cadre…</p>
<h3>Les roues</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_140224.jpg" alt="Les 2 roues d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Le pneu (et la chambre à air donc) est déjà monté sur chaque roue : il ne reste plus qu’à gonfler !</p>
<p>Notez que les gardes-boue sont également pré-assemblés, et que la visserie est scotchée à l‘intérieur.</p>
<h3>Les supports de fixation</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135353.jpg" alt="Pièces de fixation de la roue arrière d’un vélo cargo Bullitt" /></p>
<p>Au delà de l’écusson qui en jette pas mal, ce qui est important ici c’est le principe de ces 2 pièces permettant la fixation de la roue arrière : fixées sur le triangle, changeables selon la transmission.</p>
<p>Par exemple dans mon cas j’ai opté pour un <a href="https://si.shimano.com/pdfs/dm/DM-SG0003-05-FRE.pdf">Nexus 7</a> à rétropédalage, donc pas de dérailleur mais une patte de fixation pour le mécanisme de freinage.</p>
<h3>Pédalier, boîtier et manivelles</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135929.jpg" alt="Pédalier, boîtier et manivelles" /></p>
<h3>Guidon, potence et câblage</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135745.jpg" alt="Guidon, potence et câblage" /></p>
<p>Alors là, c’est vraiment du caviar pour le montage :</p>
<ol>
<li>Le système de frein – hydraulique – est déjà prêt : il ne reste plus qu’à passer le câble le long du cadre et à fixer l’étrier sur la fourche ! 👌</li>
<li>Idem pour le câble du Nexus qui est déjà de la bonne longueur.</li>
</ol>
<h3>Direction et roulements</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_140408.jpg" alt="Direction et roulements" /></p>
<p>Entretoises, roulements et le fameux <a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/handlebar-stems-grips/easyup-stemlifter.html">Easyup Stemlifter</a>.</p>
<p>Pour être complète cette photo aurait du contenir le tube (d’environ 70 cm descendant verticalement depuis le guidon en lieu et place de la fourche sur un vélo traditionnel) et la <a href="http://shop.larryvsharry.com/shop/brakes-and-spare-parts/steering-arm-complete-w-balljoint.html">barre de direction</a> reliée à la fourche.</p>
<h3>Éclairages</h3>
<p><img src="/images/bullitt-carton/IMG_20190412_135408.jpg" alt="Éclairages" /></p>
<p>Si vous avez pris l’option (et vous devriez) : éclairage par dynamo (dans la roue avant) <a href="https://www.bumm.de/en/products/dynamo-scheinwerfer/produkt/162rtsndi.html">Busch &amp; Müller Lumotec IQ Avy Plus N</a> et <a href="https://www.bumm.de/en/products/dynamo-rucklichter/produkt/331-2ask.html?">Secula</a>.</p>
<hr />
<p>Et voilà !</p>
<p>Si j’ai le courage j’essaierai de détailler un peu plus le montage dans un autre billet.</p>
<p>Retenez que ça reste très facile, y compris pour un néophyte comme moi, d’autant plus une fois qu’on a mis la main sur le <a href="https://www.dropbox.com/s/dn2dmlgpumy79u9/Bullitt%20manual%202018%20NL.pdf?dl=0">manuel officiel</a> après 1 heure de montage ! 😄</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/velo-cargo-bullitt-ya-quoi-dans-le-carton/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2019-05-18T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2019-05-18T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/pourquoi-ne-pas-juste-dire-merci/</id>
    <title>Pourquoi ne pas juste dire « merci » ?</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<h2>Préambule</h2>
<p>Pour celles et ceux qui me suivent sur <a href="https://twitter.com/Narno">Twitter</a>, vous savez déjà que je suis un fervant défenseur de la solution vélo, d'autant plus dans ma ville : Paris.</p>
<h2>Mauvais combat</h2>
<p><img src="/images/yehudamoon-2017-03-20.png" alt="yehudamoon-2017-03-20" /></p>
<p>Depuis quelques semaines, l'application du <a href="https://www.paris.fr/velo">plan vélo</a> par la mairie de Paris mis en avant dans la presse par la <a href="https://www.google.com/search?q=fermeture+des+voies+sur+berge">fermeture des voies sur berge</a> ou encore les travaux d'<a href="http://transports.blog.lemonde.fr/2017/08/18/paris-bataille-rivoli/">aménagement rue de Rivoli</a>, créé des émois sur les réseaux sociaux.</p>
<p>On en arrive à une situation absurbe où, plutôt que d'être critique sur les origines réelles des bouchons et de la pollution, on en arrive à critiquer les aménagements visant à les réduire.</p>
<!-- excerpt -->
<p>Aussi pour moi c'est un sujet récurrent de discussion avec des amis et des membres de ma famille, plus ou moins concernés par le sujet ou pas toujours au fait de la réalité du quotidien des parisiens vélotafeurs.</p>
<p><strong>La remarque de ma tante (que j'adore !)</strong> ci-dessous, suite à la publication d'un <a href="https://www.facebook.com/parisenselle/posts/1432701586815776">post Facebook</a> de <a href="https://parisenselle.fr/">Paris en Selle</a>, n'est qu'une illustration parmi tant d'autres :</p>
<blockquote>
<p>Question: combien de personnes feront du vélo cet hiver ? Sous la pluie et les intempéries ? Je ne trouve pas raisonnable ce qui se passe aujourd’hui. Il faut trouver un équilibre entre les voies piétons, cyclistes et automobiles et cesser une mauvaise ambiance dans la capitale.</p>
</blockquote>
<p><strong>Ma réponse sur Facebook, rédigée sur mon téléphone, d'une traite :</strong></p>
<blockquote>
<p>Chère tata, je circule à vélo dans Paris et sa région depuis plus de 3 ans maintenant, avec d'abord un vélo trop petit pour moi, puis un Velib' et enfin un vrai bon vélo adapté à ma morphologie, résistant, fiable et confortable.
Je n'ai qu'à de très rares occasions abandonné ma monture à cause du froid ou de la pluie.
Pourquoi "très rare" ? Non pas par masochisme et fierté mal placée, mais parce que circuler à vélo est un moyen de déplacement furieusement efficace, quelque soit la météo.
Bien sûr, comme beaucoup de monde avant moi, je me suis fait avoir au premier hiver : j'ai eu terriblement froid aux mains et aux orteils. Une vrai torture !
Et puis, j'ai acheté des chaussettes et des gants adaptés.
Bien sûr, j'ai été mouillé, très mouillé au premières grosses pluies.
Et puis j'ai appris à organiser mes trajets selon le bulletin météo (partir 15 minutes avant ou après une grosse averse) et j'ai investi dans un minimum d'équipement (casquette imperméable + vêtements de pluies légers, roulés dans mon sac).
Faire du vélotaf n'est pas une amourette d'été, oubliée en octobre, mais bien un moyen de déplacement de tout l'année.</p>
<p>D'autre part, il faut savoir que - contrairement à ce que pourrait laisser croire certains médias en quête de buzz - il y a très peu de pistes cyclables de qualité dans Paris.
Et ce ne sont pas celles-ci qui sont la causes des bouchons : c'est l'excès de véhicules individuels et ça fait des années que ça dure.</p>
<p>Aujourd'hui, de nombreuses personnes ont opté pour le vélo en tant que moyen de transport principal pour : déposer les enfants à l'école, aller au boulot ou encore faire les courses.
Pour ceux là, il s'agit sans doute d'une prise de conscience écologique mais aussi et surtout de pragmatisme : efficacité et économie !
De plus, ces milliers de personnes qui circulent à vélo dans Paris réduisent d'autant le trafic automobile.</p>
<p>Aussi, plutôt que de critiquer leur demande d'avoir de vraies pistes cyclables, sécurisées, pourquoi ne pas les remercier ?
Pourquoi ne pas les remercier de prendre si peu de place sur la voie de circulation générale ? Donc plus de place pour les transports d'urgence, les taxis ?
Pourquoi ne pas les remercier de libérer un strapontin dans les transports en commun ?
Pourquoi ne pas les remercier de réduire le taux de pollution ?
Pourquoi ne pas juste dire "merci" ?</p>
<p>Arnaud, ton neveu qui t'embrasse fort.</p>
</blockquote>
<p>(<a href="http://yehudamoon.com/comic/2017-03-20/">Source du comics</a>)</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/pourquoi-ne-pas-juste-dire-merci/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2017-10-16T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2017-10-16T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/lassee-des-incivilites-la-velosphere-se-rebiffe/</id>
    <title>Lassée des incivilités, la « vélosphère » se rebiffe</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p><img src="/images/guerillavelo.jpg" alt="guerillavelo" /></p>
<p>Article de <a href="https://twitter.com/alexis_magnaval">Alexis Magnaval</a> paru sur Slate.fr le 25 juillet 2017.</p>
<blockquote>
<p>Lassés du comportement des automobilistes, les pro-vélo militent à coups de messages ironiques ou rageux contre les incivilités des véhicules motorisés, et pour une meilleure cohabitation sur la route.</p>
</blockquote>
<span id="more"></span>
<blockquote>
<p>Désormais armés d'une caméra embarquée sur le casque ou le guidon, les cyclistes documentent chaque jour les incivilités qui émaillent leurs trajets. Voitures stationnées sur les pistes cyclables, queues de poisson, priorités grillées…  De quoi récolter des preuves en cas de conflit, interpeller les collectivités sur le manque d’infrastructures, alerter les entreprises dont les véhicules sont #GCUM (pour #GaréCommeUneMerde). Sur les réseaux se développe ainsi depuis plusieurs années une «vélosphère», communauté dynamique d'une à deux centaines de comptes qui partagent, témoignent et dénoncent. </p>
</blockquote>
<p><a href="http://www.slate.fr/story/148782/velosphere-incivilites-guerilla">Lire l'article sur Slate.fr</a></p>
<p>Illustration: <em>Une femme fait du vélo, le 3 juin 2010 sur une piste cyclable à Paris</em> David Fritz / AFP - Montage graphique Slate.fr</p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/lassee-des-incivilites-la-velosphere-se-rebiffe/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2017-07-25T02:00:00+02:00</published>
    <updated>2017-07-25T02:00:00+02:00</updated>
  </entry>
</feed>
