<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>https://narno.com/tags/accessibilite/</id>
  <title>Narno.com - Accessibilité</title>
  <subtitle><![CDATA[Narno.com est un weblog où je parle de développement web, de vélo et de jeu vidéo.]]></subtitle>
  <link href="https://narno.com/tags/accessibilite/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://narno.com/tags/accessibilite/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2007-12-12T01:00:00+01:00</updated>
  <author>
    <name>Arnaud Ligny</name>
    <uri>https://arnaudligny.fr</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/</id>
    <title>Paris Web 2007 : j'y suis passé !</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>J'étais à <a href="https://www.paris-web.fr/2007/">Paris Web 2007</a> pour la journée &quot;libre&quot; : pas de conférences mais des ateliers.</p>
<p><img src="/images/photos/paris-web-2007.jpg" alt="" /></p>
<p><strong>Ce que j'ai retenu :</strong></p>
<ul>
<li>l'accessibilité est encore le sujet chérie de cette année, et les mêmes problématiques se posent toujours encore et toujours : comment prendre en compte les normes (toute relatives, WCAG, RGEE, etc.) dans un métier dont le principal moteur est &quot;la vente vite bien fait, par ici la monnaie&quot;...</li>
<li>j'ai fais le cobaye pour l'atelier &quot;<a href="https://www.paris-web.fr/2007/Samedi-17-novembre.html#delorme">Et si je me mettais à sa place ?</a>&quot; de <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Sebastien-Delorme.html">Sébastien Delorme</a> et j'avoue que je n'ai pas fais le fier : même si un lecteur d'écran très puissant, il reste terriblement pénible à utiliser (tout du moins pour un novice) : faisons des sites accessible bordel !</li>
<li>toujours dans le sujet accessibilité : Flex (Flash), contrairement à ce que l'on pourrait penser est &quot;lisible&quot; par un lecteur d'écran de type <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Jaws">Jaws</a>. Il n'en reste pas moins, que si l'on souhaite rendre son application Web accessible il faut s'en donner la peine : encore une fois je ne comprend pas (enfin si : sans doute pour des questions de temps et de finances) que les solutions pour faciliter l'accessibilité ne sont pas intégrées d'office aux composants Flex...
Si vous souhaitez en savoir beaucoup plus, je vous invite à lire la série d'articles d'<a href="http://randomfeature.net/?s=paris+web+2007">Engy : Paris Web 2007</a></li>
</ul>
<p>Note : <a href="https://www.paris-web.fr/2007/Presentations-des-intervenants.html">les présentations des intervenants de Paris Web 2007 sont en ligne</a>.</p>
<p><em>Photo de <a href="https://www.flickr.com/photos/miaouss/2260346562/">Xuan NGUYEN</a>.</em></p>]]>
    </content>
    <link href="https://narno.com/blog/paris-web-2007-jy-suis-passe/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2007-12-12T01:00:00+01:00</published>
    <updated>2007-12-12T01:00:00+01:00</updated>
  </entry>
</feed>
